香港冇救，做任何嘢都係on9，港女係雞，港男係毒，遊行唔夠激進，激進入獄抵死，港獨冇可能，要返工不了，快啲移民，香港冇救

大家有冇覺得香港有一班人好鍾意無限loop以下嘅論點呢？

香港冇救，做任何嘢都係on9，香港人唔buy你個套，你喺少數，你想做嘅已經做過而且冇用，唔好再發夢。
港女係雞，港男係毒，港女幼稚，港男孱弱，港女淨係識錢，港男淨係識怨。
遊行唔夠激進，激進會入獄抵死，嗌口號係今天我，請願信係打飛機，出聲名係嘴炮，街站係柒，演講係無人理，街頭衝突係犯法抵死。
港獨冇可能，搵外國就係人哋唔會理你，搵台藏回獨合作亦都係人哋唔會理你，講願景就話你無條件，講條件就話你無計劃，講計劃就話你無願景，出國就係消失，留港就係弱智，發言就係鍵盤，做嘢就睇唔到，或者冇用。
要返工不了，天氣熱不了，落雨不了，天氣凍不了，冇錢不了，有錢不了。
窮撚生仔有害，有錢佬生仔都有害，中國人移民生成竇唔理。
老人家係廢老，中年人係廢中，年輕人係廢青，總之成個香港都廢。
快啲移民，香港冇救，留喺到係低能，好嚮往外國，人哋有樓你冇，人哋有錢你冇，快啲移民。

==================================================

1970年，蘇聯KGB特工Yuri Bezmenov叛變（無中譯，Google譯做 尤里·貝茲諾夫），投靠美國，並公開蘇聯情報部門顛覆敵對國家社會嘅方法。由道德敗壞開始，令到寫個社會感到無助，唔團結，冷感，撕裂，以致崩潰。

2018年，中華人民共和國依舊行使同一套理論，以摧毀香港。

以下係英文原版，中文譯本，以及Yuri本人嘅lecture（好詳細，但係暫時未有中文字幕）：

大家發唔發覺，其實Yuri講過嘅伎倆其實有好多已經係香港實行咗？其實由1997年開始，已經逐步實行。

知己知彼，香港人係時候學下共產特工令到敵對社會崩潰嘅手法。雖然情況嚴峻，但係我哋仲未到不可收拾嘅局面。

共產式顛覆社會手法（文字版）

- 範圍
- 方法
- 結果

第一步：道德敗壞（需時15至20年）

思想
1. 宗教
方法：政治化，商業化，娛樂化
結果：尋死爲願望，「想死」
2. 教育
方法：縱容，相對化
結果：無知
3. 媒體
方法：壟斷，操縱，失信，專報無關痛癢嘅小新聞
結果：不知情而且短視嘅大衆
4. 文化
方法：僞英雄，壞榜樣
結果：上癮嘅潮流，「群眾」

結構
1. 法律和秩序
方法：不合倫理嘅立法手段
結果：對「正義」失去信心
2. 社會關係
方法：權利 vs 義務
結果：減少個人反應，「冷感」
3. 安全
方法：情報，警察，軍事介入
結果：無助感
4. 內部政治
方法：黨政治，私怨內鬥
結果：唔團結
5. 外交
方法：離間
結果：孤立

生活
1. 家庭，社會
方法：拆散
結果：對國家唔忠誠
2. 健康
方法：體育，政府醫療系統，垃圾食品
結果：弱化群眾
3. 種族
方法：見高踩，遺傳 vs 環境
結果：仇恨，撕裂
4. 人口
方法：將人由佢嘅出生地抽離，城市化
結果：異化，外族化
5. 勞工階層
方法：工會 vs 社會
結果：受害人化

第二步：社會動盪（需時2至5年）
1. 權力鬥爭
方法：民粹主義，不負責任的權力鬥爭
結果：「老大哥」嘅出現
2. 經濟
方法：破壞討價還價過程，「談判破裂」
結果：對「老大哥」馴服
3. 社會纖維，法律
方法：草根參與
結果：社會大多數嘅獨裁
4. 外交
方法：孤立，多種族社會，中央控制嘅信息傳播
結果：威望，被好戰嘅人包圍

危機（需時2至6個月）

正常化（社會顛覆完成，不可逆轉）

高學歷巴打一針見血

推

知識係力量，無知會必然導致失敗。
連登實在太多人玩緊呢啲手法，我睇唔過眼。

當然，用同一個手法嘅人會即刻回覆我話我係「書生作反」。由「知識就是力量」腐敗成爲「書生作反」係一貫手法。

高質post
一直都有呢個諗法
估唔到原來有理論係當中

一句到尾：

歷史幾時見過支那DNA，只靠自身冇外力成功真民主化過？？？

高質post
放負五毛死全家

無知嘅人一樣佔大多數，到時屌返你唔識由淺入深轉頭

中共好多手法都係抄蘇聯。

要明白中共嘅弱點就要研究蘇聯嘅弱點。

尤其係「令到社會絕望，冷感，反常理」呢一點好中point，Yuri有另一個interview係專講呢一點，如果有心嘅巴打可以幫幫手整個中文字幕。

-.-

洗下眼睇我寫乜，兼讀熟書先出黎柒啦唔該！！！

由記協包庇劉細良太平紳士團隊偽造訪問開始
香港已經無公義

泛民又屌
本土又屌
將香港人分成唔同類別互屌

咁講啦 話唔定正常人/有識之士根本唔會上連登 你以上講既全部都係油頭憤世毒撚發表既「偉論」

呢個post示範咗以下控制輿論嘅伎倆：

1. 離題（唔係講緊民主化）
2. 譁衆取寵（紅色大字，敏感用詞，如「支那」）
3. 情感挑釁（大型icon，無內容但由想你回覆）
4. 散播無力感

一代傳一代

雙非那一代好快就上位出黎工作

然後好快由那一輩的支那思想做法控制社會

道德敗壞幾明顯
叫你有少少人性都串你係道德撚

共產主義個主旨就係階級鬥爭。

現代嘅演變就係將一個社會分成好多個非經濟階級，跟住互鬥。

所以會有以下情況：
港女vs港男 （性別）
廢老vs廢中vs廢青（年齡）
xx後vs yy後（年齡）
有錢有樓vs冇錢冇樓（經濟）
高學歷vs低學歷（知識）
已移民vs未移民（國籍）
好多分完再分嘅政治陣營，互鬥（政治取態）
仲有好多，不能祥錄

錯！！

其實支共狗玩法係：

1. 回西前後先將一班中上產推到變過客移民或等移民，係香港甚至純為錢，尤其支那DNA天生自私為上賣友賣港又幾何！！！

2.SARS生化戰奪話事權兼董共狗85000一招令中慘中下慘大挪移後，開始清洗最得英國恩惠念殖既六七八十後！！同時亦著力或明或暗搵狗揸狗政同大機構尤其外資銀行話事位！！

3.香港扮民，不嬲鬼多過人！！！僭服幾十年多多大愛支共諜牛鬼蛇神開始陸續現真身配合主子"騰港換人"！！

Yuri講緊嘅「道德」唔係我哋平時講嘅道德咁簡單
係指一個人 對社會 嘅connection，嘅commitment，嘅責任
Yuri嗰種「道德敗壞」嘅結果係成個社會嘅人都不問世事，亦即「港豬效應」。

咁你繼續圍爐J囉，不過最好放個"小心地滑"警示牌囉！！！

你確定所有連登仔都冇後代?

最近真係好多扮認字特警專登矯枉過正，
我開頭以為係小學雞放暑假

仲有大白象工程全部有問題，
又有偽專家出嚟話無事

推post等多啲人睇先

On9?

推

可惜呢到係連登

大量打手+同埋心智未成熟嘅小朋友

矯枉過正，令到大衆都熱烈討論一啲其實無關痛癢嘅細節，其實有學名：

叫 bike-shed effect，或 law of triviality（瑣碎定理），係人類通病，因爲人類會好自然咁專注一啲自己可以短時間改變嘅細節，而唔係真係有效過嘅大方向。

連登有某啲會員好鍾意將大型討論帶離題，走去細節嗌交。

所以咪出post做下教育囉

唔係可惜，而係有需要。

完全認同, 高質post

個post仲未上到吹水台熱門

求樓主打救連登

共產黨最叻社會工程

散播負面消息唔會係主菜
講到尾係先有朝政有問題後有人扇風點火
明明個朝政有問題, 你叫人唔好亂傳消息就無事, 真係解決左個問題?
好似劏房咁, 成個東南亞好似得香港有, 唔通又呃自己, 其實樂觀d諗就無事 ?
八年前到d香港人就係好似咁呃自己無問題, 點知劏房問題就無神神出現左

連登只係社會縮影
身邊好多人係現實都開始係咁

可唔可以講多啲我地可以做啲咩去阻止？

一針見血

唯一出路：上 LIHKG 出 Post

好似我曾經係中國社會既觀察咁，要人人都做隻人型豬

「成個社會都好唔鼓勵你關心社會。無限放大小人小事同個人基本道德，乜乜孝順敬老、文明路人，總之就唔係關心社會。但就算講個人基本修養都係得個講字，講左就當做左。

最後每日都要應付中國式排隊、中國式過馬路、中國式詐騙同種種唔跟規矩講人治講關系既中國式生活，你個人漸漸會變得只關心自己。」

psuh

出 Post

學 歷廢青

呢個世界冇「救主」呢樣嘢

要靠大家，依家知道多咗一樣敵人嘅伎倆，就要係生活上實行

要每日都用腦做人，而且要同身邊嘅人點出任何你見到係蓄意腐敗香港社會嘅事同人

一傳十，十傳百，知識可以傳得好快

香港人要對共產式思想控制全民免疫，靠大家。

我中咗一陣計，之後去搵下當時有咩post佢哋係唔想人睇到嘅，然後幫手推下post當補償

之後就無理班九唔搭八喇，唔理佢哋應該係最好嘅方法

講左咁多 咁解決辦法呢

呢啲伎倆係對成個社會洗腦嘅伎倆

目的係令到成個國家/地區不戰而敗，甚至歡迎入侵

因爲係控制思想嘅手法，所以可以做嘅其實就係思想免疫

每日面對新資訊嘅時候，都要諗諗有冇實行緊呢啲伎倆

發現有嘅話，要同身邊嘅人講

咁就可以做到成個社會思想免疫

最撚正係有D踩港POST連人地開門唔講多謝，朝早唔講早晨呢D都放大到香港人係低賤

完全係全方位放負

入獄個d其實都唔激進

思想控制手法嘅計決方法=思想免疫

要達到思想免疫，首先要知道啲手法，繼而時刻警惕

而且要一發現啲伎倆，就即刻要指出，畀身邊嘅人都有呢個知識

當大家都有對呢啲伎倆嘅知識，就會達成全民思想免疫。

點睇連登加速呢個進程

其實呢個情況我留意左好耐，不過我唔知有專門學名去形容
你見大型議題一定有人捉你一兩個字話係蝗語(最好就係根本唔係蝗語就夾硬話係蝗語)，係連登咁係最快可以帶離題

巴打讀咩科

想研究下

水能推舟，亦能覆舟

中共嘅打手對自己太有信心

狂妄必敗

好波
已block左上面件垃圾

其實喺佢啲post屌七佢會好啲,可以提醒埋其他人

其實你要明白嘅，首先係「文理商」呢個分立根本係假像

知識係冇「文理商」之分

經濟學其實係應用心理學+應用歷史+應用社會學
建築其實係應用數學+應用物理（力學）+應用哲學（美學）
文學其實係應用歷史+應用哲學+應用政治學+應用語文學
甚至數學都可以話其實係應用哲學（邏輯）

真正出色嘅文明都係通才所建立
巴打想研究嘅話，我建議您Start with the Greeks。

邊夠膽屌個捉毛糾察呀

人手頂置啦

同支共鬥 唔洗講公義、道德、民主同法律
只有實力 包括軍事 經濟 政治先係決定因素
未見香港有人能力聯合小數整合不同方面既力量
加上香港人質素如樓主所說
另外遊行加激進係唔係真係有用?
有用意思可能係同利益階段同歸於盡或香港可以獨立等等..
未必係咁簡單

痴線，巴打睇得好通透

我仲做緊跟人地講乜就做乜嘅跟尾狗

樓主，其實我覺得大家心底都知係咩一回事，但連登仔冇實力係現實，或者有實力既就走晒

你話如果港獨/或者爭取香港自治既勢力多幾個李嘉誠咁有影響力既人或者唔同講法

所謂修身齊家治國平天下，但一眾連登毒撚連自己都未搞掂

推俾多啲人睇到

只要有小撮人明白就得

思想免疫可以一傳十，十傳百

我呢個post只不過係想種下第一個「病毒」

將同一樣嘢簡化，易消化，要靠大家幫手散播我講過嘅知識

好多香港人都唔知共產國家都有專業部門做「政治作戰」，推

唔知點解近年香港多左好多負面標籤
分化左好多人

言論自由 講社會嘅黑暗面有咩錯 Sad but true

但人既行動唔一定係由思想控制，感情亦係一大因素，尤其係仇恨，被撕列既兩邊一定存在仇恨，就算思想免疫，情緒仍然好容易會被點燃

知唔知個po話緊你
btw支持樓主 幫推

所以大家睇完post

就要身體力行，散佈共產伎倆嘅知識

達到全民思想免疫，要靠知識傳播

呢個post要推

可惜 child登唔知

必須要推

唔好咁易被煽動

問題最大癥結係 港府唔再聽市民講，政策向中共、商界、地產商等少數上位者傾斜。我地應該點做?

所以咪由修身開始囉

我打咁多嘢都係為呢讓嘢啫

無必要失望，因為呢個其實係機會嚟

VIU TV VS TVB
JPOP VS KPOP

除左港女係雞呢句其他都有待商榷

有咩速食辦法

依家知咗
所以唔係可惜，而係有機會，而且有需要

大字體係我哋連登鍵國kol專用字體黎㗎啵
對抗共產黨就要比共產黨做得更絕，譁衆取寵有咩問題？

咁點樣先可以獨立建國

其實你知道點解

背後推動嘅人，係☭

banner呢

白痴想法。

英文係國際語言，歐美先進，白人善良，白人有風度。

咪一撚樣同你講果堆野一樣。

Lm

離題
呢個唔係呢個thread講緊嘅嘢

根本係打手

依個po要長期置頂

你個對話嘅第一句係無中生有

扭曲咗真實嘅對話而達到你想講嘅嘢

又係一個控制討論嘅手法

比你知道左，咁有冇下一步對策

我連咗呢條link覆個打手，希望佢重新做人啦

連登太多小朋友學壞晒 一有小小野唔順眼就屌黎屌去,冇文化

開始有人搞呢個post

已經唔係煽唔煽動既問題
腐壞到根部啦

少見高質巴打
支持

「遊行唔夠激進 」
明明係雨革之後由本土派提倡既產物

佢地鄙視大台 鄙視今天我 鄙視和理非非
結果行動咪越演越烈 初一扔完磚就返唔到轉頭

從始搞遊行比人笑鳩做
搞勇武又無人join

呢個完全係本土派自食其果

先正評
但…
我廢事踢爆樓主力所不能及同無法解決的論點了。
畢竟這思想是好事。

上連登開po抗爭

只要點出佢哋用緊嘅控制討論伎倆就得

好多都係用緊似是而非嘅mis-summary，繼而離題呢招

又踩港
五毛！

樓上冇一個「港豬」（情緒煽動用詞）問點樣停止「被強姦」（同上）喎

有問嘅，係點樣對抗中共呢種共產式思想控制，顛覆社會手法

而呢一點我答咗

所以你點樣爆粗都無用，因為你根本係度鬧緊一個唔存在嘅我。

高質

激勵中

連狗及其爪牙就係幫兇之一

宜家樓主咪分享緊點對抗強姦囉，

第一步就係要記住自己比人強姦緊，唔好比人轉移視線

至少樓主一開始有晒引用，高質得有根有據
你就以為講得一句思想免疫就當係高質

如果樓主唔係有晒根據我入到黎第一句就屌佢啦

你就繼續比人強姦然後覺得好享受，係自己天職，然後幫中共搵下D學姊學妹學生會長一齊被人強姦到懷孕啦

留名

我決定下次再有打手挑機，
先拉佢返主題再貼此post，等多啲人睇到同反思

其實香港普遍歪風(道德方面) 係由極端資本主義所致, 當人文科學既知識被當成唔賺錢既工具, 社會就會一面倒地利益念, 引申左惡性標籤, 階級鬥爭, 社會撕裂

要從根本杜絕呢個問題, 就要改變賺錢至上呢個風氣, 鼓勵返發掘需求, 例如鼓勵研究社會公義, 先可以改變到個風氣

補多個「要返工不了」

出自高登本土派KOL「陳豪賭一場」之手
佢金句一出之後就比人全方面利用

老實講
即使共產黨係有心利用呢句野
條碌柒本土派只要唔講就唔會比有心人利用到

又一次本土派自食其果

以前都會有意無意參與呢種批鬥
但直到近呢幾年發生咁多事開始覺得咁完全無意義
然後盡量做自己野, 睇下書
睇書主要係令自己個人冷靜, 吸收到幾多係其次
反正搵自己鍾意睇嘅書就OK搵自己鍾意做嘅野就OK
個人修養開始有改變之後, 就已經好少好似以前咁鬥黎鬥去
因為好清楚咁做完全係無意義

你個POST好清楚咁解釋到成件事
首先第一步將你呢個POST SHARE比我身邊嘅人, 呢個低成本容易做到

你又無份參與人地既一切，人地做乜春關你咩事？成功就坐享其成，失敗就一沉百踩？你地玩狙擊唔自覺自己精神分裂？
你係抗共既話就唔好理同路人做乜野，你唔參與都唔好抗沉人地，呢啲基本啦下麻？

支持樓主
不論個堆觀念係有預謀定偶然都必需要杜絕

好撚match
已經愈黎愈多po係講呢d，搞到愈黎愈多有識之士唔想上連登，劣幣驅逐良幣

>>你就繼續比人強姦然後覺得好享受，係自己天職，然後幫中共搵下D學姊學妹學生會長一齊被人強姦到懷孕啦

伎倆：挑撥，煽動情緒

呢招最可怕係當你完全陷入其中都唔覺得有問題

其實健康嘅資本主義社會係唔應該道德沉淪，因爲冇道德嘅社會唔會長久平穩，達致唔到資本主義嘅最大利益

與其話係極端資本主義嘅問題，其實根基上係價值觀過分短視以及膚淺嘅問題。

講得啱

罷明鬧鳩你啦 咩“伎倆” 洗唔洗話埋比老師知？

鬧人都要留情面既話真係不如唔好做人算

多謝賞識

亦恭喜你肯由修養開始，呢個真係香港越嚟越缺少

中共對港三大策略

呢個就係「文化馬克思主義」，Cultural Marxism

係歐美已經玩到淋漓盡致，我見係香港都發生緊，所以想講下，遲啲繼而引入歐美已經諗好咗嘅對策。

由佔中開始醒覺
你覺得幫緊佢地果時，人地仲要屌番你轉頭
就知香港冇得救，慢慢玩埋淨低既本錢仲實際

agger

高汁post

人手置頂

留名 而家成個香港社會正正就係咁
你屌我 我屌你 大是大非就冇人理 充斥住無力感
老實講我個人都覺得幾無力 覺得咩都改變唔到 不如等攬炒好過
有幸睇到呢個post 原來背後係咁樣 多謝樓主

等我對號入座下先

樓主高學歷廢青又無參與九錢一心班喇沙鍵國黨嘅一切，人地用咩字體講啲乜關你撚事咩？成功就坐享其成，失敗就一沉百踩？你地玩狙擊唔自覺自己精神分裂？ 你係抗共既話就唔好理同路人做乜野，你唔參與都唔好抗沉人地，呢啲基本啦下麻？

其實你知唔知自己講緊乜嘢呀

欣賞樓主點出問題
但睇到問題從來都係最基本
點解決先係重點
先唔好講思唔思想
中共用到呢啲手段係因為既得利益者嘅存在
一日有呢啲人 你講嘅思想免疫
對好多身受其害嘅人 雖貼身但離地

記得：你接受呢種無力感，你就真係輸了
所以千祈唔好氣餒，呢個係敵人想你做嘅嘢

支持樓主

我指既極端資本主義係指資本主義帶來既價值觀利益化, 而呢樣正正係香港人犯緊既錯, 同時間美國都面對緊同一問題

資本主義發展到後期, 社會階層流動性就會下降, 形成左有錢人繼續有錢, 誇代貧窮既社會問題, 人就會過份重視利益, 連教育都變得利益最大化, 令人文科學被過份忽略, 價值觀都會變得短視, 要求所有野都效益最大化, 成個社會就開始變化利己主義, 對時事冷感

好文要推

忍咗班放負友好耐

嘅得利益者
其實係畀利用
當中共完全接手，佢哋就會被拋棄
當年嘅蘇聯入侵其他國家，第一時間會將呢啲嘅得利益者槍決

Yuri有講過，對呢啲人，一樣係要「點醒」，但係個emphasis唔同。

呀，咁我明白你講嘅嘢啦
冇錯，late stage capitalism係會有呢啲問題

我覺得樓主講野係對抗共思想有正面輔助嫁啵 依家你地係用呢啲中共社會工程既手法黎抗共，所以咪就係要唔認同你地囉
再講返你地呢班唔知乜撚野人，小小constructive idea去抗共都無，淨係打擊所有參與抗共既人，你地又憑咩講人地狙擊你？你地咪就係共狗既一部份，屌尻你地有咩錯
定係你地真係精神分裂

救港嘅時機一早已經個我地懂事前已經過左，就係97之前。當時六四坦克碌豬，班民主黨仲可以自我安慰可以民主回歸，結果引狼入室去到今時今日咁。
如果英國佬仲係到嗰陣搞大佢，形勢可能同依加唔同哂。

亨利最鐘意追擊泛民
同時只話黑警/建制一句半句

一味追殺同陣營的人，到最後就係反建制碎片化，無反政府的大力量

港共樂見香港內部分裂

你講緊乜呀？
我幾時有話「人地狙擊我」？
「你地」又係指邊個？我同9錢班喇沙大字鍵國黨唔同路嫁喎

尤里令我諗起red alert 2

其實5毛係連登嘅目的並唔係支持佢老細，而係令大家放棄討論，我覺得近排連登其實已經少左好多正常嘅active users。所以個解決辦法係大家多留言講下自己嘅諗法

屌撳多咗個icon

歷史巨輪上，時機永遠唔會一去不返
When there's a will, there's a way.
問題在於時機失去一次，下一次會越嚟越難
所以唯一真正問題係放棄
1997係契機，錯過咗，香港人就理應準備自己迎接下一次機會，唔好到時又錯失

高質，推

Science以前叫natural philosophy

必須一推

之前條打紅字友仲叫人俾電話給他去建立反共組織，原來係隱形五毛黎

其實有啲嘢唔少人心知肚明，就係未搵到出路

而有權力改變嘅人，唔係asshole，就係dickhead

一句講曬 發窮悪

哲學的確係知識嘅根
牛頓嘅筆記甚至得少數係講力學，光學
大部分係講鍊金術同神學

係大家都想搵到出路嘅同時
敵人想你放棄，想你接受「現實」

所以我出post講下呢啲伎倆

講得好好，幫手推post

多謝樓主點出真相
學到好多野
其實一路都感覺到唔對路
但又講唔出係咩事
照咁睇中共根本係套用緊呢套去害香港
最近呢幾年
我個人真係幾無力
但好多野係由自己做起
琴日係上水藥房門口見住個中國女人亂丟垃圾係地
我諗左諗決定都係屌鳩佢叫佢執返
起先條友仲話唔係佢丟
我話我親眼見住你唔洗旨意唔認
最後佢先死死氣執返
雖然係小事
但我希望如果每個香港人都做多少少
唔好比團火熄
我地先仲有一絲希望

仲需要集合更多人既力量去推動呢個教育

推到全香港人睇到

樓主

都係嗰句

靠大家

果班人咪連登仔囉，成日講架啦

第二步應該係要團結返起黎
俾多啲支持同鼓勵
抗共目標一致
就算有失敗都唔好撥冷水
邊個搞內訌邊個就係鬼

我就係屋企有錢，所以先有機會有時間研究呢啲正常社會應該知，但係香港病態唔知嘅嘢

「發窮惡」，咪又係經濟式階級鬥爭手法

繼續出多啲po

有啲人真係好笑
剛剛因為一個港女得罪佢開po批鬥全港女人
見到呢個po又可以當個po係自己開嘅
仲用嚟教訓人

lm

就係呢啲嘢，唔好畀佢停

作為小市民嘅你，覺得做唔到大事，就應該由生活嘅小事開始

敵人最想你哋小市民連小事都放棄。

push

要靠大家喺現實世界實行

提點身邊嘅人，個perspective唔好俾人操控，要睇得出想改變你思想嘅人同埋事。

有班友突然扮晒清泉咁，好似自己冇份造成討論低質咁

支那人一向欺善怕惡
你對佢講道理，佢就恰到你盡

你屌柒佢老母，再話佢失禮支那嘅話，佢即刻變無聲出

大部份人都好易俾人控制

尤其而家越黎越多冇獨立思想既後生子上黎
睇得多就好易俾人洗腦

下下屌老母都失香港人身份啦

係呀
做好人唔易
尢其係香港
但希望大家都堅持

真係好勁，樓主好波

好撚啱聽！！！

所以要放低所有仇恨
專心反共

本身讀社會學都有接觸同思考過以上嘅野。因為鬥爭嘅風氣，令我亦好少再上網同其他人討論野。睇你呢個po睇到真係好感慨，有人真係認真關心社會 了解社會

我冇屌佢老母
我只係好惡咁叫佢執返
佢話見地下本身都幾件垃圾（面膜盒）
佢跟住丟
我就話 你見到有垃圾桶係到咩
人丟你又丟
佢就冇聲出了

高質post
Push

其實係啲民主派，獨派大佬搞成咁
市民成日用哂啲力量托呢班人，
點知最後又內鬥，或做廢人

好似選咗白頭佬一句唔制就乜鳩主席都唔做
左膠俾好多credit 劉慧卿鬧爆許智峰
青政兩條友日日被民主派大佬屌係鬼
獨派緊係要講黃毓民，由人力到社民連到熱普城，全面分裂

唔玩分裂獨派得梁天琦一個，但係已被政治逼害坐六年監，
而青政兩條友肯合作但完全唔掂。。。
民主派得戴耀廷做到野，但係左膠注定無乜用，雨革係勁 但中共無視大絕就搞掂，，
風雲勁到仆街，逼到中共違反規則dq同釋法
黃之峰都肯合作，但未成氣候，，，
仲要成個黨被人殺埋

其實市民用咗好多力量去托呢班人，
但係根本完全垃圾，
市民力量虛耗得好嚴重，
幾乎從未帶領去一個正確方向，，，

大有人在

唔好緘默，繼而絕望，放棄

靠大家

Pushhhh

Strong po lm

呢d野唔使咁多理論,一早就已經知
社會係好多不平、唔合理、衰落緊既野
但同時間個社會仲有好多"精神毒品"去麻醉我地
包括各種娛樂，只要你繼續打住份工/有老豆老母養，你就仲可以洗錢
可以去旅行,去消費,無錢都仲可以上youtube, 煲韓劇美劇, 玩IG, 睇世界盃
大家返工係為左逃避現實,放工都係為左逃避現實
當真係有事發生令你爆煲(e.g.失業、負資產、患重病、比女朋友飛、比老公拋棄) ,連上面呢D"精神毒品"都幫唔到你逃避既時候
好多人崩潰果下就會去到諗自殺,或者傷害身邊既人
但總之由頭到尾都唔會link返去社會個問題到去解決

我係打手公司做女人bb用品打手

佢地隔離team

除左正字，早排窮人生仔，扮獨派叫人焦土，本土仇南亞，捉毛，佢地都有做，當然唔係個個留言既都係打手，裡面有假膠同真心支持既，但堆打手其中一個objective就係扮認真同你撻數據道理去支持「極端思想」，做到非黑即白，令人唔再理/反呢d議題

因為膠化，洗post，明撐對家已經比人識穿

講完實有人話我五毛（有撈我就唔上黎自爆），但網民就係咁易控制

但佢地都好識睇住玩喎
好有策略，資源又多
覺得佢地愈嚟愈識玩

啲，多到以為睇緊鄺囝啲文

資本主義一家要配合民主同法治
兩者就係避免資本主義走向極端
但香港既情況係 大陸資金可以由唔同渠道入黎香港 炒高樓價 另外政府所謂尊守基本法係唔能夠保障香港原有大多數居民利益
所以話同美國面對同一問題 我有好大既疑問

樓主用排比法，同鄺囝啲文係兩回事喎

我都相信網民係咁易俾人控制，因為都中過蕉
而家就係要令多啲人醒

白左係為共產國際服務，製造道德虛無主義，歷史虛無主義，破壞家庭，自我否定

bookmarked

焦土派同捉毛真係打手？

有分幾type，大project有d個任務就係要kol，係用「年」計去鋪排...

唔係同意咁嘅睇法
返工都係面對現實嘅做法
要生活無能力自然要比別人控制左個時間
付出時間汗水換取薪金 目的都係要生活

我反而覺得理論有需要
因為有理論，成個歷史因緣先會睇得出
而藉此明眼人亦會知道點拆個局

個人認為呢樣野係社會風氣形成既普遍價值觀, 就算將既得利益者消滅, 價值觀唔改變都只會重蹈覆轍

真正要做既係每個人改變返既有價值觀, 例如賺錢買樓係無錯, 但有樓有錢=贏家?

啱啱先搞分化
而家要叫醒人

會灰心但冇絕望過，平時可以做嘅真係只有「修身」再去影響身邊嘅人。好欣賞你開呢個post
有冇多啲有關書籍可以介紹下？

返工為生活,生活為左繼續享受"精神毒品",呢個就係我既point
逃避左所有社會現實<---呢個可能唔係每個人既目的，但都會係個結果
最終結果就係,係呀我知律政司司長知法犯法呀,我知d基建偷工減料呀,我知d樓係貴到我一定買唔起呀,我知d在上位者為左利益不擇手段呀, so? 因為未燒到自己果疊,大家繼續可以依賴"精神毒品"
好似毒撚覺得自己無能力媾到女,但可以用叫雞去解決性需要咁
咩叫燒到自己果疊？e.g.你依賴緊既人拋棄你/斷你水喉/自己無左健康等等...
就好似毒撚發覺最後自己性無能,連雞都叫唔到咁
就會崩潰絕望

你外人唔係睇住佢log咩acc好難分

以2016年捉毛list為例，一開波要有個同事諗到，安排四五十個ac明目張膽做五毛/唔小心打簡單字/扮唔識港東話，做左個好多五毛既風氣（其實你認真諗下都知，都2016年啦邊會仲有咁多咁白痴既五毛，你唔上大陸forum都知咩坑爹sb，五毛點會唔識香港網路術語），然後買個乾淨acc捉毛，再開2x個ac帶頭和應（其實你又認真諗下都知，蔣囝推下post狙擊金融仔都有人話煩，點會一開波咁多人撐五毛list？仲有講到d毛咁易分，又簡體字又盛，有無需要list？）...其實只係一位同事搞起，之後就有好多人幫手捉毛整list...打手做既只係一步，最後變相大家互相監察言論，無實際討論

見咁多份job大部份都係針泛民，因為泛民擅於「得民心」同用法律框架內方法擴爭。就算你睇新聞捉不誠實使用電腦，佢捉「迪迪尼」仲熱心過獨派d踩界post，因為呢堆貌似踩界既野唔成事（魚蛋你有心搞，網上吹雞有用 ？落晒Tg group連個組織存在你都唔知啦），所以網上先反而比你地傾呢d佢眼中永遠唔成事/現事好易打壓既野

有書

大把！

遲啲開個「開卷有益」post

都唔係新聞，十年前香港精神死左啦，骨灰都化埋，頭埋胎去另一個星球

好！

咁你覺得遊行係消耗人民力量定帶動咗？？

今日澳門 明日香港 醒啦香港人

香港人自己都睇唔起香港人

好難醒，連以為做緊正經野果班都比打手trap晒/滲晒

有d口講以死相摶，但所謂保密，佢自己內部其實有人睇晒，佢地搞個個集會搞手都好考慮會唔會比人拉，會唔會比人打，陪佢地出黎果班都係因為搞手派左定心丸唔會出事，得個slogan抛人，咁點會打壓你

好明顯logic出現問題
為生活 人人生活就係得精神垃圾？
睇野睇到好窄好難討論落去
無可否認好多人做野都係抱住打份工嘅心態
但唔少人係為左讓自己帶來更好生活先會工作
自古都係修身齊家治國平天下
自己都未養好點link落社會？
就算自己好左 屋企呢？
宜家個個都係做緊第一個目標
所以人人都唔會有時間有空間去諗點改變社會
巴打你睇野都幾單向線性思維
有時個問題唔係咁簡單
亦唔好當哂香港人係港豬
只可以講嘅係生活逼人無得揀

你已正評了這討論

問題在於啲廢老覺得咁仲係冇問題

班老人家 一直被洗腦，洗咗咁耐。 佢地自身嘅經歷、成長背景、社教化有太多太多同我地唔一樣。 我唔係認同佢地嘅諗法
只係覺得佢地嘅思維、價值觀同我地唔同亦唔係冇道理，正如佢地一樣冇辦法理解我地

唔好再成日係到以己度人，期望人地點點點 不如期望下自己啦。

廢老冇撚得救啦
講黎講去都係「共產黨點會俾你咁咁咁呀」
「唔好搞亂香港啦」
「買唔到樓廢青係度搞事」

佢地已經慣左安逸做奴隸
我地應該用力氣去同下一代講
而唔使哂力去同廢老講

唔派話埋你聽，有一個現象，你講港獨會有堆人撐含派黎攻擊你（即係泛民係兩登係有fans），

拆學聯，拆七一，拆燭光晚會既post，自然會順到爆，而現實上g峰衝政總呢類現實世界「有號召力」既野，兩登係唔會有人支持，有人係做左野，只有攻擊泛民既post上到兩登大台 現實無號召力既野先準上呢個大台黎愚民...

高登呢架無人上，打手其實係少左好多（已經無人落錢），你會見個大台係泛民上返，呢個先係香港人真面相，現實投票結果都證明到

正解

高質post
想問有冇咩具體方法可以改變？

奪回立法會過半數議席？

中途有人講過貼身但離地, cant agree more

如果我想share比fd睇,係wts gp send link
會好odd 好奇怪, 氣氛唔夾
亦會對自己個人印象有影響(口德村,認真撚)

中間牽涉太多敏感話題,包括連登(接收者可能會歸類child 登?/壞印象), 政治(中共)

要建立呢個風氣好難,需要好長時間
你睇對家自97都花左至少20年散播思想,改變市民心態,行為啦

思想免疫係大方向
而其中既細節,就係為呢個行為,思想正名
正名意思係為呢件事取名一個正當既名義同理由
如果有既就推而廣之
然後思想相同既民眾就會用自己既方法do the rest

古時起義同叛變(都係帶領民眾)都要為自己做既野是為大眾價值觀可以接受
黃巾起義都要用符水醫人啦

貼地係首要
考慮既野有好多,個人形象,社會係重心
關乎你點樣推而廣之,引起一批人實行

香港人 根本係垃圾 老老實實人大左見既人多左 讀書到做野 正正常常 正氣肯，做野講野負責，認為人著想既人1隻手數得哂 後生既有後生既陰濕 老一輩有老一輩既不負責。我真係對香港人好撚失望 我唔知係社會搞到香港人咁 定係中國人個種劣根性 我依家個心態已經係個同事正常少少我已經感恩。

你就真係諗得好簡單,以為香港人滿足到生活所需就會想改變社會？我諗你唔會傻到咁諗掛？

我夠膽同你講,一個正常香港人就算食得訓得屙得,養妻活兒,各樣生活都叫兼顧到
一單時事新聞,同一場世界盃,邊個更引起到佢動力去留意,都一定係場世界盃
因為場世界盃,我仲可以同屋企人傾,同同事傾,甚至大家打下牙骹
但係一單時事新聞,我除左睇完歎息一下之後仲有咩得著？事實就係無
比你滿足到生活,係香港呢個環境,你一樣唔可以再諗多一步,當人知道自己永遠無辦法再諗多一步既時候,就會依賴我所講既"精神毒品"去維持你現有既一切(精神上)

久而久之,每次見到個社會上唔好既新聞,大家3秒後已經唔記得左,然後再睇返世界盃d消息,變左慣性
呢d係人既慣性,你有需要養妻活兒,可能你會好努力無視其他一切其他野去做,你要考試考第一, 同理, 但之後呢？一樣係去返精神毒品
我無judge係好定唔好,更加無judge香港人需要改變社會,唔好簡單地老屈人地既睇法

有d人得把口抽水見唔少 但你未集結到力量自己action仲笨7啦 一係唔好做 要做就做大佢

size5紅字粗體好撚型啊

台灣咪答撚咗你囉

冇錯

所以share嘅時候，要到肉，要adapt to the situation

而唔係copy and paste

我畀嘅係適合連登嘅藥

各位要識變通

每一句都中哂 無得救
好想好想離開呢到
一日一日咁見證住好多既社會價值觀被扭曲

女仔比人非禮 連登: 係雞係公廁唔值得可憐 留名求圖
男仔無車無樓 港女: 有樓有高潮 無既 學咩人結婚 死返屋企啦毒撚
濕疹女仔單野 藍C: 無佔中就唔會咁 黃c係香港之恥
強國有災禍既新聞 黃絲: 齊歡暢 同慶賀

唔想以偏概全
但真係太多例子
每一次睇到 都覺得好心寒
點解會變成咁

唔明點 政治化同香港點解有 黨政治
娛樂化 去政治化 製造冷感市民之類乜唔係港英已經實行緊

但689佢都反對草根介入社會決策 同埋稍民主都係傾向majority 暴唔暴政係睇社會有無好嘅價值觀等等好多因素 但要顧公民權你都避免唔到

仲有內鬥 照咁睇成日屌同路人必為鬼係真？eg民主黨
其他都好好 同埋剌激多啲人討論都係好事 但見到大把人一見理論post就盲從就真係

如果其他人個心態係屌共=all就無乜進步 浪費仲有言論自由嘅最後時光

高質post lm支持

樓主，好多謝你啟發咗大家 請受小弟一拜 我一定會努力實踐樓主所講嘅嘢，鐡心抗共！

讀多幾頁台灣屎先仆出黎柒啦文盲！！！

靜靜睇你幾版，原來又係《明天會更好！》飛機杯！！

但係先教埋下一句：《今晚過得到？》

香港係真係絕望
成個文化都比人入侵
人民無知短視

去得多日本就知香港人真係好恐怖

真心覺得連登要控制下個年齡層

我認為而家香港人就係跟風太嚴重
當有人開始一個話題或者做一個活動
有兩三個人支持佢
即時嗰件事其實係錯
大家都會繼續支持佢

我覺得呢個先係最大問題

大量老中都係受落於民族主義，再神奇地將共產黨國家民族三樣嘢合為一體，呢方面可以點搞？

你講既都係現實港豬既心態, 係事實, 但唔係正確

呢d心態其實都可以追溯到極端資本主義社會形成既短視, 利己心態, 覺得平反不公對自己無好處就唔做

要改變呢種思想就唔應該將爭取社會公義當成有利自己既行為 (例如同朋友多左話題), 相反應該都當成美德, 係公民責任

[size=6]有得搞支那唔洗德先生過百歲都仲未見影啦！！！

一句到尾，支那種以前厘埋一角冇比較，但一同西方文化接觸，垃圾民瀆DNA即顯，根本永遠只適合做人次等部族！！

你睇下呢幾百年，到今日都只係近岸地方人民水平同經濟先叫見得人，其他冇或少同歐美教化過既，不外乎仍然垃圾一堆！！！[/size =6]

我身邊既朋友成日都屌柒我睇連登 睇黎冇益 但我始終都相信係呢啲地方都會有清泉存在 正如樓主一樣 呢個post亦都令我睇到 係連登都仲有好多清楚自己做緊咩既人
成日聽到啲人話香港有幾慘 樓價又高 又多港豬 香港冇得救咁 又成日係度話咩sad but true 其實呢啲野係人都知 唔係講完之後話咩sad but true 而係應該去諗有咩方法去解決個好sad既問題 點都有自己做到既事 就好似樓主講到既方法咁 令自己唔去氣餒 其實都係方法之一
呢個高汁post唔推唔得 等多啲人睇到 至少等佢地可以開始有翻自己既想法 有翻個種子都已經好足夠

樓主其實你唔適合做全球最聰明人的香港人
你冇佢地果種本質

一日到黑話移民真係得淡笑 你唔想大陸人移民香港 唔想香港收南亞難民 人地外國佬都一樣唔想你地班香港人移民過去姐 根本雙重標準 己所不欲 勿施於人啊

原來有人同我一樣

你睇下連登就知香港無得救係因為人種問題

噉有冇解決方法？

cap低岩聽簡短既cm
po 上ig story都好似唔錯

最緊要各位岩聽
大家開心

巴打啲po好高汁

不能不推

讀多d社會學啦死毒撚
你連d terms都未知係咩

傻啦
大家教精班小朋友重實際

樓主咪係令社會道德敗壞果個囉

好耐之前已經開post 講過港共同班五毛有意挑撥港男港女問題

真係好多五毛惡意挑撥香港男女問題

邊有咁多特工
太睇起香港人了

其實呢個係常識黎

屌你，講完

係一個正常Post 入面就到你呢種小丑幾肉酸

上網見到好多失敗主義嘅論點，其實都係五毛acc 放出嚟，但外人唔會記得，樓主可以留意下

可以人見人愛

多謝樓主咁 有心有力

仲有近期嘅素食、環保同埋近期咩都俾人入佢地數嘅00後

樓豬一個標題，已然總括了香港人的所有特性，勁！
(包括對這貼的回應: 明天要返工，睇完又點，不了。)

即刻些牙比朋友

一向都係咁 只要對自己有利 所謂標準就會自動消失。
頭先sd 咗俾個巴打 佢一嚟就答我 : 我可以移民
就知冇乜討論空間

係呀，所有香港人都有上連登

你教得幾多個阿
班00後又淨係學哂d 唔好既野
好既野又唔學

強帖留名

逼人素食(搭枱食飯影人擺上facebook批鬥) 逼人環保(無飲管/m記飲品膠袋)

唔抵屌呀?

個post開始群魔亂舞

正，留名

點解大陸人黎香港 因為佢地眼中 香港福利好 點解香港人要移民去鬼佬國家 因為香港人覺得 外國福利好 生活好 有乜撚野分別？

覺唔覺得同耶撚好似

咩都係共產黨啦
你呀媽鬧你廢青十成又係俾共產黨控制啦

完全中

樓主諗野幾清晰

痴線

成兩版同一個人問離題問題

睇下樓主個名，再睇下個po，其實相當諷刺

所以唱今天我 就可以改變
勇武既坐監 你班仆街，仲要笑人！公道説話都沒講過

真心覺得最好有個希特拉殺鳩哂港豬

冇乜㗎 大家都係想坐享其成。
人地社會嘅好 係由人地嘅國家、人民、文化點點滴滴累積返嚟，再者每個社會都會有佢地嘅垢病同不足。 但係部分香港人剩係想拎著數，有問題就走，而且又好少思考其他國家嘅深層次社會問題
之後又係到屌3屌4

明顯五毛唔港理佢

五毛好中意係咁引用人然後洗到成版都係show blocked user，比人問問題既人最好都唔好回佢

屌你老母
因為你班 所謂同陣營做既事，同建制沒分別! 區諾軒做咩不去開會？
人地亨利沒講錯，有證有據
你堆仆街就係咁
沒辦法反駁就話人咩 追殺同陣營人士

高質post

原來有理論解釋

呢個社會就係乜7都屌 屌完繼續返工 對前途無望

不止係連登 九成香港人都係咁

另一個就係串人發窮惡

譬如有人認為樓價已經癲晒，指出問題嗰陣

仲有柒頭衝出嚟話人發窮惡，跟住就話自己幾萬層樓揸手

跟住試圖將個議題引導到啲人廢先買唔到樓

等啲豬忽視可謂一個健康經濟嘅水平

巴打講得岩

分化社會有好多方法
控制輿論係其一
破壞一個群族嘅互信係其二
人口清洗換血係其三

Pishhhhhhh俾多啲小朋友睇到

連連登都改變唔到，點改變社會

好似你咁乜撚都唔做?

下屆咪唔好選區諾軒
好簡單

好似粵語一樣
每一個講廣東話嘅香港人每日都把緊關
至恐怖嘅係有好多人都無意識

你個腦裝草

好難控制到...

想問下連住尼有冇諗過執柒咗呢到佢?
簡直係香港一個大毒瘤

打咁多 聽日咪一樣要返工

唔罵建制，唔罵黑警
追擊豬隊友，拆毀泛民
保護自身生活（包括樓市）利益
就是他的核心理念

咁唔係個個支持本土激進

返工返得你幾多時間呀屌你老母
又唔見你請假去旅行個陣會怕冇左份五

到時又話咩本土食人血饅頭
唔選泛民就正仆街
根本點L樣都係會被人spin
Spin來spin去

咁都好過你依家都要返工嘅~ 🤗

幫手推post
搭單問，咁點做最好？想改變嘅第一步應該點？

香港人不嬲都係見高拜見低踏，
睇翻以前嘅電視劇都知，
乜都鍾意賴人，唔肯承認錯誤先係最失敗既地方

其實報章新聞頭條都有落暗示
一啲phrase重覆loop
同正面/負面嘅字眼掛勾
到係某啲關鍵時刻用上
普通人即刻會放棄晒理性思考號能力
非黑即白，好似2014年嘅黃絲藍絲效應
明明都係香港人
自己諗下呢兩個字被套上左幾多有色彩嘅形容詞

btw，高Ching
呢一套theory
印象中CIA好似都有用
你有冇能力搵到相關嘅資料

不斷享受沒有尊嚴既生活

睇返第2-3頁，答過

下 你依家要返工咋？ 成班傻系係度圍威喂

散播失敗主義

150係香港最嚴重問題之一
屌黎屌去, 前前後後已經唔知黎左幾多人
老綜同公屋都比佢地分走左唔少
其實講到尾都唔關分唔分化事, 分化又好, 唔分化又好
都阻止唔到呢個漠視民意既朝政每月準時過數比佢地? 同每日150? 程序有問題先係主因

CIA同一方面嘅技術我都有研究，但係中共少用
美國鐘意用think tank+偽本土組織/傳媒，HK01就係例子

至慘嘅係有好多香港人為左糊口入埋紅底01到打工

香港缺乏可以養起本地人嘅企業

咩乜撚都唔做，我同你一樣都係出緊 Post

樓主講既都係事實WOR,陳述緊既係FACT

想當年,姐係你奧運重會幫中國打氣個陣
中國都冇咁令人反感既時候
你落唔落黎香港,根本唔係問題

問題係,你國家掉d垃圾落黎人地國家
對方梗係唔鐘意啦
如果你送d好野過黎,人材,投資,勞動力
你估對方重會唔會抗拒?
香港既菲,印傭係一個好例子

咁你自問自己係咪垃圾?
唔係未得囉

HK01背後係CIA?

唔係咁嘅意思呀
係話個手法係美式
背後係中共

謝謝解答

中共旗下偽本土傳媒

雙重標準?的確係雙重標準
人同垃圾從來都唔係同一條平行線上

呢個係本質問題
而唔係單純同一件事發生係唔同對象身上

問題係點樣破解呢D五毛放負大絕?

人地有心娛樂化都好，如果香港人唔係咁嘅性格嘅話，又點會咁容易搞得掂呢

就算港英佢不嬲逐少逐少提升民主成分㗎

早至5/60年代，市政局一早有民選議員席位

70年代電台整phone-in，畀人打上去對班官反映民生問題

去到80年代直頭開始整埋區議會呢啲政治諮詢組織，又增加立法局民選職位。

甚至90年代彭督嗰期嘅新九組玩到你有職業就可以投功能組別。

所有嘢逐步咁嚟開放，增加民主成份，佢又冇禁止過市民就社會議題，甚至香港前途問題發表意見。咁請問究竟係港英政府製造冷感市民，定開口埋口就話借來的時間，有事就移民嘅難民製造政治冷感社會呢？

雨革諗真d，香港究竟係開始覺醒，定開始沉淪？

雨革後香港先極度分裂，全方位分裂同醜化對面

有影響力的集團（網上，網下逐一分裂）變成少眾力量

議會由民主黨開始，然後一再分裂
學聯同樣
高登，連登

分裂本來不是問題，問題係一分裂就互相攻訐，醜化對家，以致本來最大的敵人能坐享其成，食花生睇你地鬥生鬥死。

連登近排有一堆人開始用"Child 登”字眼，醜化連登用户。同雨革開始“高登仔”一詞被賦予貶損義思不某而合。一開始幾個有心人用，然後一大堆拾人牙慧的人廣泛使用。結果明顯，就係想比人有一種感覺呢個討論區無存在價值最後內部敗壞。

最慘係中左思想病毒的人，係唔會覺得自己中毒

唔係咩都可以一蹴而就
做左呢啲就可以獨立啦
係呃鳩人
一直都係長期鬥爭

早排啲網民被帶到上晒亂
問然後呢?
其實有好多香港人都唔知可以點
包括領頭人
所以領頭人就咁比後面包群眾做低左

睇好多台灣論壇都係咁，無論討論d乜，最後一定係罵戰

懷疑連登都係中共打手

呢個抄登咪係其中一個平台囉

有需要嘅時候國家會征召你
得閒推下高ching啲高質post
篤五毛
幫手守住先

樓主好掂

講真吖
樓主講要影響到身邊人做到思想免疫
實際上係咪真係咁易做到
除非係天生好有批判思考能力嘅人
現有教育制度其實都已經被滲透得幾嚴重
再加上老一輩根深蒂固嘅思想
新一代喺前後夾擊嘅情況底下
好多時都已經唔知自己諗乜鳩
倒不如順住個勢任人擺佈

利申我係籌備緊想走嘅一份子，我係一察覺有咩異樣就直接屌出聲嘅人，但得嚟嘅只係種種冷漠同「係咁㗎啦」，有屌醒到兩三個嘅，但都係對現況得個知字，繼續默默做港豬

幫手一推

Yup，正正就係思想病毒

Yuri有一段interview講過，被demoralised嘅人會覺得自己個套思考先係正確，就算同佢指出事實都好容易第二日反彈返原型

要shape成個社會其實唔洗咩大力宣傳，（當然有幫助）但係始終其實係memetics。

我唔認為係矯枉過正，唔通變晒5 play 字都無問題

係難㗎啦
我個睇法係，個天睇得起香港人，所以先至有一個咁大奸大惡嘅敵人

我同你相反，係由外國返嚟
因為始終個屋企，係我哋嘅，有責任保護

統戰

五毛黨網軍係其一

雖然一開波係柒

但佢地因為背後有水喉射住

慢慢會進化有數據統計改良

好似以前愛字頭咁

守

睇到comment都覺得香港人好撚on9
咁多人係度屌樓主
連登呢個地方都無濕鳩架啦仲衰撚過fb

都係*

香港人移民= 多一隻Chinese狗入侵其他國家文化

屌嘅係一小班一睇就知係驚嘅人
見到佢哋自爆幾開心

抑或你係想mis-summarise個討論呢？

弱智

請用1000字闡述何為被中共強姦緊?

推爆個post先啦

唔係話放棄鬥爭
只係我想知有咩 路線 方式 同最基本理論
除左陳雲有講過之外 未見到有人提出
只係講香港獨立 以死相簿 同佢地做事方式 真係睇唔到會有咩效果

一種嘗試

失敗左

唔好氣餒

要重整旗鼓

拎出黎討論下，順便推post

最多幫推

你都識講行政立法啦柒頭

行政就係政府內部嘅事

立法就係立法會同法律界嘅人嘅事

香港人18歲以上合資格就可以考公務員

35個直選立法會議員都係市民選出黎

呢個post完全係每一個香港市民需要有嘅foundation

大陸移民係香港咁唔受歡迎，主要要三個原因。
1. 香港政治同法治被中共影響，引起主流社會嘅鄙視同不安，因而將情感發洩於中國人/移民上。

2. 大陸人文化/習慣上嘅差異令香港人唔適應，甚至覺得係破壞緊香港自身嘅文化。

3.啲大陸移民冇入鄉隨俗嘅概念。 唔了解，唔學習，唔接受香港文化，social norms 之類。

以上呢啲情況同樣適應係香港人移民到外國。

「移民」本質並唔係一件壞事，前提係你會去到人哋嘅國家履行好公民責任，除咗帶有資金、技術、專業知識等，最重要嘅係願意由內到外願意去了解同擁護人地嘅國家、歴史、文化、習性等等等等。 如果經過深思熟慮同多方面嘅考量，都想移民 係絕對冇問題。 但一定唔會係見到自己地方有事，就即刻諗移民先。

香港部分偏偏唔太願意去貢獻同建立社會，只係傾向享受好處，好多人分分鐘連香港自身嘅社會同文化都未有好深入嘅了解，亦唔願意去了解 更枉論去貢獻。係咁樣情況下移民同大陸人差無己 可能你係前面會深思熟慮嘅人好有能力嘅專才，但好多人其實唔係。

仲有菲傭係嚟俾香港人剝削，唔係移民嚟做香港人。 試下俾下賓賓拎香港身分證有居留權拎綜援，你覺得情況仲會唔會係依家咁？

本來想講，當上位者係班擁有絕對權力既弱智，下位係班民智未開既群眾，孤掌係難鳴
所有事都係利益遊戲，你傷唔到佢利益就挺食屎，在位者只要傷到basic need就即刻收大家檔，例如樓咁，將大家導哂去樓市，返工不了

不過諗落，其實政府就係一個咁既物體，會為民眾著想只係在位者仲有點良心，又或者睇到有利益價值；利益可以係無形，例如民心；而香港政府係唔需要呢樣野，討得主子歡心就係現港政府核心精神

失敗主義唔係失敗既主要原因，佢只係陳述目前事實
冇人知如何衡量價值同談判，結果人云亦云
被消費太多次，唔想再被消費，狼來了；失敗主義

理想
不合理>對不合理說不
現實
不合理>令自己接受不合理現象

能夠被洗腦，先決條件係本身信念容易動搖
信念動搖，源於對所信之物未夠了解
笑人蠢相信保藥黨電話騙案，其實其他身處之事都係萬變不離其中

五毛勿認真

要技術性擊倒

以後見到有人開分化post, 留分化 comment就貼呢個post條link
連自己香港人都要仇視，敵對，分派，又點樣可以對抗中國，對抗共產黨呢？

要有本土企業養到本地人

如果唔係好似紅底香港01呢啲請香港人染紅香港嘅例子只會越黎越多

呢期我都睇多左書

乜嘢阿 港英有心娛樂化商業化咪就係要去政治化製造冷感市民
兩樣嘢有關聯㗎
1984年先出綠皮書諮詢民選議員 我唔敢話我啱你錯 但我記得以前早啲年代係政府指派入立法機關
民主成份都係八十年代英政府知要交還先開始注重
想還嘅時候多啲bargaining power
仲有引入大班做議會人員都係俾啲黃種人精英去奶下聽話啲提高legitimacy 廢時加下稅又屌 唔加又窮喎
初期連英商歐商都逼政府唔加稅 先引賢入局(當然好多原因) 但咩功能組別為民主真係
而且英治點會搞民主 身處係中共下太理想化老家 因為大家都係殖民者 既然有心話不做奴隸就直程唔奶前朝啦 英國人 外資 不停係香港搞特權階級就似

不過phone in嗰個係重點
英政府以前有早討會同新聞力量 佢哋真係會議政理民生顧新聞報導
早討會係佢哋會討論社會上 困難 重要事項之類
同phone in一樣反映人哋願意接受批評同改進
唔係滅聲

但講遂步民主不如話有篩選普選係遂步民主？你聽到都笑啦
以前華商反而會帶頭做welfare 英政府拉攏入局後仲令華人搞少咗 多咗爭權為私利 不過後尾英政府都有重返民生

我知有好多人鍾意英治時期 無話想踩英抬中 因為其實英治有好多可取 以前年代伴隨起飛都係易生活 但見到而家咁同睇英治政治史作為土生土長香港人真係唔會開心得落

其實係政府唔聽人講，定係市民講得唔夠大聲？

5個人同50萬人遊行，其實大家的力量並唔一樣

5個人行10萬次，都比唔上50萬人遊行一次，你愈少人出嚟，政府愈唔理你。當你覺得政府唔會聽人講之後，你唔再出嚟，之後就更少人，政府就更易打壓。

今年民陣比人踢埋一二邊 ，正正就係反映政府睇到你地的凝聚力愈嚟愈弱，先知口出狂言批評遊行口號呢樣個樣。

講真，如果得番1000人，警察隨時連路都唔開比你，等你地自己上行人路，或者拒絕你的申請。本嚟遊行，示威其實只係表達自己的意見，有政黨擺街站 你可以捐可以唔捐，無人迫你。如果政黨無人認同，自然就會毀縮，消失。遊行表達意見係目的，而唔係手段，佢籌唔籌到錢營運，其實唔關你是。而家遊行post變晒籌錢批鬥post,遊行目的，原委無人埋，而去理旁支小事。講真，獨派，民主派好，就算民建聯又好，遊行時擺街站等自己認同理念的人支持籌款，又關你咩事。

思想毒藥已經廣泛散播，共產黨呢21年並沒有停落嚟。樓主呢篇文更加反映毒性全方位已入各陣營。黃，藍，獨三個陣營已經變成不問因由，只問顏色，理性基礎全無。

月薪100k，個個狗衝去賣啦

好多人冇思想免疫
墮入左呢種標籤效應
有人出過hit左
跟住就有人開post仿傚
5毛只要成功散播一次/多次
啲種子假以時日就成為參天大樹

好難得今時今日仲有人肯咁認真分享，請容許我直接回覆，以免有人混淆視聽

我係覺得近年多左好多聲音，一好似樓主咁響網上提出認真討論，就即刻衝出黎話咩「鍵盤救國」/ 「咁你有咩高見」/ 「咪又係得個講字」之類既內容，發放負面情緒，令人覺得講乜都係冇用，最後就乜都唔講

另一啲，就只會話「要搵食，唔係點呀」，合理化自己乜都唔去思考，人云亦云，剩係吃喝玩樂同返工，然後俾人洗哂腦都唔知發生咩事

我個人覺得其實所有野都係要由自己肯去思考開始做起，敵人最怕既亦都係會思考既人。

最可怕嘅係好多人包括媒體已經係唔知情嘅情況下被利用

有時間幫手諗

未諗到，幫手守

推左先 雖然未係話好完全明白樓主個既野
但自己做緊既就係唔想合理化呢個社會所有不合理既現象
每次一聽到係咁嫁啦就覺得好嬲 唔肯定自己咁做岩唔岩
但覺得會出聲好過咩都唔做 咩移民個啲唔係無諗過
但最後都係覺得我好鐘意香港 唔想放棄呢個地方
希望身邊既人都可以嘗試欣賞多啲香港

所以議員提倡扶貧咪賺到好多低下層fou

馬來西亞等左60年

有權力嘅人指特首?
呢個位要中央任命

可以報警，差佬都有權出亂拋垃圾定額罰款通知書

香港教制已死
要靠社會上嘅香港人群策群力

聽講冇用
佢地一返大陸就收唔到罰款

睇呢個post就知高質會員一直都有，只不過劣質post太多，大家都唔留言，或者求其回應

唔好氣餒

重整旗鼓

連登仔不嬲都只係識討論d on9野 咩偷拍呀 講八卦最多人睇

巴打有無Telegram? 想詳談。小弟有研究下社會學同Neomaxism。

Show Blocked User - 9錢1心
完全封鎖

紅太陽是怎樣升起的
呢類禁書?

host遊行嘅主辦單位浪費左一年又一年嘅民意

冇錯

其實最緊要係肯用腦

消費主義依家已經入侵埋思想模式

人云亦云

廢老係指邊一個人
唔好成日一碌鳩打一船人

最緊要係千祈唔好氣餒
我都好鍾意香港，巴打唔好放棄

你想改變啲咩

問問題可唔可以具體啲

最近個條喜迎mtr加價廢老都顯示到佢地個價值觀幾過癮啦 自己兩蚊搭車，理得你班後生係生定死？

兩個人自己討論你就當成個post啲人係到講緊呢樣野

所以大家真正嘅沉默大多數，真係要努力帶起返一個健康嘅討論風氣

唔好等我，唔好等人，要自己做好

明白樓豬
香港有反共意識, 唔鍾意中共嘅大有人在
但當中好多都港豬一樣,
包括我自己, 都有無力感,
日日返工放工好攰, 睇啲正經都費事
只會做啲冇乜營養嘅嘢

所以我覺得要喚醒港人嘅智慧
做返啲易入腦有娛樂性嘅文宣都好重要
你叫所有人睇小說煲劇就得
但睇啲沉悶正經嘅書籍就睇怕有心冇力啦

都已經未計蛇齋餅糭掌心雷個班

太宰治 - 人間失格

有，但係基於operation security唔會喺連登講

從詳計議

假若當日雨革夠多人衝，班和理非都會畀全世界當做一份子，可以迫佢地一齊抗衡政府
點知佢地為左光環喺度柒
結果咪洩曬氣
咩叫一鼓作氣再而衰三而竭？
傻鳩都識嘅理論然後由共匪一方實行，磨到真香港人冇曬氣

純粹由正負評去判斷件事好壞

冇討論/低質討論

日本、台灣都有。

咁快有五毛示範

搞掂自己先

然後搞掂身邊嘅朋友

同年齡層嘅人

行轉學術台就知乜料啦

因為道德敗壞而令人同社會disconnect

high IQ post, bump

每個國家都有。美國仲多個經濟作戰。

有一種
我唔直接答你
嘅感覺

搞清楚
鬧同做實事係兩回事

你見到有人犯法
你會上黎連登開post屌人
定係當下即時報警?

同樣地
政府部門有部門之間嘅運作
有1823可以投訴
就算比你係連登推爆post過萬留言
都唔及一個1823投訴
因為政府部門運作係有一個程序

我地組織一支青年軍。反佢老母。

比你一萬月薪每日只係上網開post
你一個人會開幾多個acc
會玩幾多個平台

比你帶一條team又會點

五毛種子發芽

睇黎真係指出重點，咁多五毛即刻想spin

最近有「00後........」
同埋有條友係咁post 劏房籠屋圖話「港畜.......」「港豬.........」
見到佢地都係好多人upvote
就聞到有少少問題

第一日上連登share link都唔識

多謝你推post
俾多D人睇到呢個post

淨係得你話有者。你話我知係邊、我去做。你所謂既特工係神一般的存在、無法捉摸、無法跟蹤。至少我搵左咁耐都搵唔到。

岩
乜野私樓雞脾潮文 一早深入兩登民心

冇腦嘅群眾最後會被離間成為豬隊友隊冧領袖

反叛期

你有時間你都可以做

守呀

估唔到一個post 引到咁多五毛

五毛都有幾條路線
對應唔同嘅網民

有啲明刀明槍
你以為防左
ie紅字個啲冇腦回覆

有啲就偽本土做kol
呢一類先難防

你其實都係連登仔，五毛上連登都係叫連登仔，刻意標籤做咩？

呢個係第二個topic

你估下開壇嘅賣廣告年收入有幾多

啲vote仲係一出post即刻飛出嚟

一睇就知係一team人

成日講其他人顛覆自己的政權，正正係最叻顛覆政權起家的共產黨

當年美蘇冷戰，最耍家的顛覆其他國家政權

理性討論

你見到前人衰咩未……

但係冇用，佢哋成個modus operandi我講咗出嚟，佢點spin都係得個膠字

推post

又有示範點spin

現實嘅特工唔係電影咁
由二戰開始，其實secret service呢樣嘢，好多agent根本連自己係agent，幫緊敵國都唔知。

不過呢樣嘢
遲啲開個post講現實特工文化

巴打我其實有追開你D Post。你呢句post 就係用左新馬主義，即係Frankfurt school嘅理論。我想收集呢類資料，整合下，跟住應用返香港嘅處境。邊到有呢類Source?

ps有機會詳談下

唔識咪學

Frankfurt School 依家毒死緊歐美
你想知多啲嘅，上4chan同8chan嘅 /pol/ 版，search一啲討論Cultural Marxism嘅post

同意道德觀念扭曲

但㧗到去中共好似遠左D

好，有正野。

樓主，我都有讀過少少社會學，但真係唔精。 我都留意到近排都連登污名化問題都好嚴重。 有冇咩辦法。

lm睇樓主成功說服港人關心社會時事

Thanks. 就係要呢類討論。我平時都係直接睇理論文章，ie Critical Theory, queer theory, postmodernism。因為唔知有網上有呢類討論，搞到離晒地。

猶其是以家身份政治同文化左翼嘅配合，搞到社會分化，我明新馬嘅危險地方。感謝巴打推動議題。

有一千個呢啲真知灼見份子已經好犀利

雨革後期仲有如雨後春筍冒出嘅團體

ie, 法政匯思，仲有建築界，IT界，醫護界，會計界同其他專業界別

香港其實仲有好多真心支持香港獨立嘅人

至少係2014時計到有十幾萬人

台灣係垃圾係低端
齋講民主唔講義務, 甚至要做到民主既條件都唔撚想做

唔明

50萬羊自己散

已經自導自演左香港人冇料到嘅現實

領頭人繼續玩，渲染失敗主義，令越黎越多市民對現行政局失去信心

呢個認真post真係要推

有無一個名詞可以統稱呢種行為？

21日唔交會寄信，要上庭
半年內，入境會被通緝
至於半年後

好耐冇睇電視，喜迎mtr係咩料

Yuri叫佢做active measures (активные мероприятия)，呢個係蘇聯term

基本上係控制世界時事嘅政治手法

多人衝都冇用，黃之峰領頭完全冇計劃過下一步

比你迫到政府妥協，點樣妥協，妥協啲咩
上埋電視嘅對話，林鄭帶你遊花園當香港人狗咁撚化

衝，政府企硬，可以點?

結果阻人搵食香港人隊返香港人不攻自破
搵差佬同執達吏用法律名義名正言順清場

話成立臨時政府
領頭個班一個專業人士都冇
有專業人士團體又唔識group埋做大聯盟
長期抗爭嘅本錢一鋪冇晒

呢啲唔係舊登一早講過哂咩，
辛苦樓主。不過見到啲回應，
起碼知道情況其實唔係太差，
至少呢度

班五毛係度轉移焦點

有啲本身係痴痴地，未必係五毛

睇番我個post 入面班五毛做既野同呢個post 班五毛做既都好似

五毛6IX（許宗樹）當年拖個港女上大帽山睇冰，比高登仔怒屌

時事台著名會然6IX(許宗樹）高超政治論述展示區

咩登都好，有啲嘢唔係講一次就可以以後唔提
你見到咁多人真係唔知原來政治輿論控制背後有成套理論就知係呢到講下嘅重要性

你用過咩方法搵

同埋呢班人唔係叫特工……
你有興趣可以問下咩咩妹班網絡打手係邊返工
你睇得太多外國電影

上個月有單新聞報拉左個雙面間諜
真係特工佢地接觸嘅資訊係classified

五毛狗毛澤東同五毛狗群龍共舞又係度互含 又淨係想用一張圖老屈根本無實際證據

ie香港01老板

旗下啲香港人日日打工月月出糧

間唔中老細落柯打要出邊類型嘅題材
打工仔就轉移左大眾嘅視線
老細又落柯打要改標題
打工仔就幫手將輿論聚焦係某方面

多謝你用咗咁多時間咁有組織post咗出嚟
啱啱先係隔離一個後生仔被雷劈嘅post話d人要腐化呢個論壇嘅人嘅道德
呢d人真係要時常提點大家

個奶波魔一直都係五毛狗

班五毛幾年前鬥完90後依家就扮90後鬥00後 又係用中共個套階級鬥爭

次次警世post 俾正皮完
出面公海堆post都係態度照舊

你條仆街都想扮清泉
好心收皮啦

中共做嘅滲透有好多

有明目張膽，亦都有暗渡陳倉

各層面都有，好似推普廢粵，經濟侵略，連李嘉誠都玩唔過要遷冊，賣家產，撤資

中共有好多黨員都係大陸大公司嘅管理層
你再睇下香港有咩衣食住行嘅公司同紅資有關係

最簡單就係一睇到好明顯係故意挑起內部矛盾嘅post reply一律無視 (頭幾頁有好多例子)
除非你有信心去逐點踢爆佢操作模式
如果唔係我建議無視

因為當每多一個人加入呢個戰區, 對方就越接近達到想要嘅目的。
佢地想你地將所有精神放晒落討論d 無意義嘅野, 藉機喺中間再點下火引起罵戰
當你地無意義互屌嘅時候, 就會好容易產生厭惡, 對方就會用呢點引伸到去香港就係咁, 再而要令你地對香港產生厭惡感甚至想放棄香港

呢招基本上就要對你地造成精神上打擊
因為敵人唔能夠物理上打擊你
加上現代人對使用互聯網習慣同依賴, 同埋互聯網傳播資訊速度快嘅呢兩點
令到呢招成本好低
而且再仔細一睇其實發現呢d引起內部罵戰嘅post 喺香港同台灣度度都有, 所以連登只係其中一個戰場, 咩野高質低質根本唔關事
呢d野其實一直發生緊, 只係近呢幾年更猖狂
而更猖狂原因就係因為有效, 敵方先會投更多資源入去

針對要令呢招無效, 最簡單就係bypass
同埋嘗試減低對互聯網虛擬世界嘅過份依賴
我講緊唔係話唔用, 而係唔好當佢係你生活嘅全部
你可以用佢黎search 資料睇新聞討論議題
但要記住佢係一個便利工具,
內容正確與否要靠自己判斷同思考
所以我自己亦會睇書, 得閒睇下就ok唔一定要逼自己睇幾耐幾多
睇咩書都得唔一定好哲學同歷史, 揀鍾意睇嘅就得
你keep 住咁慢慢個人就會思路開始清晰, 同埋會比較冷靜, 養成到呢個狀態係好重要

嘗試將更多精神放入現實生活, 做自己鍾意嘅野或者認為有意義嘅野, 罷脫過份依靠或投入互聯網呢個平台
網絡講到尾都只係一個平台, 係傳播訊息同宣傳用, 但佢本身嘅影響力係極有限
講到尾如果使用者係現實層面無一定影響力同實力, 其實唔會發揮到佢嘅作用
like 同正評都可以係真亦可以係幻影

上面係我睇法同做法
睇下幫唔幫到你

我由高登開始已經係度屌你班垃圾五毛狗 唔撚洗扮

作為一個年青人 我都真係覺得香港已經冇得救 唔係唔想救而係救唔到 見唔到任何希望 原因之一我會覺得係左膠 大愛撚 或成日都要講 和平理性非暴力既人 因為明明對住極權嘅社會同極權嘅國家對住佢講呢啲根本就係嘥氣 我見識狹窄但係我覺得救香港嘅唯一辦法就係 武裝革命 香港獨立

其實cctvb訪問過十幾廿人
揀幾個有用嘅
最後剪輯過再出

你班垃圾五毛狗只係識得圈一部份野黎屈人 一早講過隻垃圾五毛狗毛澤東係你地同事 解釋番張圖我係個post 係講緊討論曼德拉效應百度好過lihkg 你班垃圾五毛狗唔撚洗再係度老屈

同埋睇下 下一個回應都係講緊討論曼德拉效應 你地班五毛垃圾狗真係好撚垃圾

長期抗爭
網絡打手返工就係出post

香港唔係無得救 睇到年輕一代都愈來愈多人反支 仲有好多中年人都開始醒覺港共同中共有幾仆街

欲要改變香港, 必先改變港人
欲要改變港人, 必先改變自己

因為你自己都係香港人一份子,
改變自己已經係改變緊香港人
一個個慢慢改變, 就會變成一小群
一小群再用行動感染更多人一齊改變
由呢點做起

唔係話唔洗再提，我緊係支持，
我想講明明講過哂有呢啲技倆，
但呢度啲人既表現好似唔知咁

好撚認同巴打 其實呢家香港個階級鬥爭已經開始出哂黎 咩都互屌
分化得好西利 當所有人愈黎愈覺得留係香港無希望 做咩都無用既 不如唔好做 做黎哂氣
有呢d諗法中共一定最開心 .
不過新一代愈黎愈多政治冷感就係真既 平時去地區論壇 街站義工 etc 後生愈黎愈少
反而上左年紀仲多 我都明後生對香港泛民左膠本土都有失望 但咁樣當人地係鬼互屌真係幫到手?
btw 巴打點睇中共社會信用系統 我覺得當呢舊野擺左黎香港 Child登仔應該連講政治都唔敢 甚至係網絡上愈黎愈多人唔敢講野

For example, 手快用系唔用係就好似你殺咗佢全家。

救命

有知音，想喊

可能大家相處環境唔同啦 我身邊啲同學越嚟越鍾意玩大陸既apps 有一啲由支到落嚟嘅 成日都用蝗語交流 再唔係嘅再返上大陸玩深圳一日遊嗰啲垃圾 仆街政府推普教中 令更多人講蝗語茶毒年輕人 加上已經有唔少係由支到落嚟 佢哋以為嚟到講蝗語就係天經地義嘅事 加劇左本土嘅文化消失

「容納敵人」係Cultural Marxism常用手段
係中共種下嘅假象

人哋網評員係公海做嘢抵銷返 好正常嘅

好叫唔叫叫人上pol

當中共social credit殺到嚟
8chan香港版就會係最後嘅避風塘

姐係緊泛民嗰班和平理性非暴力撚其實都係鬼 即使係或者唔係都好佢哋都有份縱容香港變到咁 口頭淨係識講最黑暗嘅一日

唔反對革命，前提係你有本錢革命
香港連基本凝聚力都未有 仲要配合時機、人力物力、有智慧嘅領導、武器、一切一切 。 中共極權都用咗好多時間心機行動先有今日。 唔係咁易推翻到

香港社會有多元文化，亦有一定程度嘅文明 所以有不同聲音唔出奇，如果你要單一聲音 你都只會係第二種極權

即係樓主同班同道中人覺得, 有聲音話香港唔好, 就係有目的去分化香港,
要一直讚至係正常香港人

所以見人講香港壞話, 要唔好理, 要思想免疫, 唔係既話會受控

呢啲咁既陀鳥政策, 原來黎到今時今日口口聲聲話反共既年青人身上, 係高質野

香港既未來就係靠你地, 真係祝你地成功啦

所以我都話我自己見識狹窄 但除咗呢一條路仲有冇其他呢

每個人都互相監視 互相批鬥 漸漸開始將某一班人隔開
為左唔想比人隔開 個個都自我審查 活係Panopticon入面

/pol/ is always right 呀

開頭個理解錯誤

其後衍生嘅推論都因而錯誤

「一切批評=中共subversion」係你爆出嚟

講得好岩
細個果陣唔覺得香港有咩問題
而家係到住多秒都想死
幾時先可以有一個可以改變現狀既特首
個個高官都冇用既 幫唔到市民

推咗先

屌你曲定直啊

港男鬥港女 老年鬥後生 公屋鬥私樓 呢幾年班五毛狗不停製造呢d對立鬥爭 前一兩年有幾隻五毛狗扮完公屋撚去屌班私樓撚 之後再扮番住私樓去屌番班住公屋既 根本班五毛就想香港內部不停鬥爭 團結唔到

只會一個比一個衰 唔搞衰香港點俾支那完全統一

係，某程度上我覺得佢地好似係度特登搞亂香港
令市民vs市民 佢地就漁人得利

革命唔係話咁容易
既得利益香港人先會隨時出賣你/拖你後腳
香港要先保持自己經濟 文化獨立性,咁樣先有同支那有區別
依樣野真係要靠香港人 特別係有權 有錢或中產班人
但現實情況大家都知啦
所以想希望香港好 做好自己 先上位 之後再諗

Child done

一有咩負面野就一句 child 登
之後置身事外咁，咁 仲要上？

頭一兩頁己經見到之前BLOCK咗果D垃圾

高登收皮之前個段時間已經係咁
成日講高登仔點樣點樣，自己完全置身事外
同一招用翻落連登

呢個post啲人點睇公海單野

姐係邊單

邊一單？

樓主點睇捉毛依個行動
早排時事台剩係得返有個會員不停捉毛
就係做緊你開頭講果種階級鬥爭既行為
鬥到我完全唔想再上連登 覺得d討論好冇營養
希望你依個post可以導正返個風氣

其實要改變呢樣嘢真係要由自己做起：

- 提高個人道德同知識修養
- 不平則鳴
- 理性參與每一個討論
- 不要懼怕群眾壓力，多人做/講嘅嘢唔一定啱
- 慎思明辨
- 堅持自己信念

最後，唔好覺得區區一個網上討論區無所謂
連登真係好多人上，而大部份更加係香港未來嘅支柱──青少年
改變香港，由改變連登風氣做起，我覺得完全唔誇張

最攪笑係一班人好似返shift咁輪住認字特警
到你講得掂，又拉其他唔關事嘅講
就好似有個打手諗唔到可以講乜，就屈耶撚（宗教）

總之佢哋就係要引起事端，講嘢九唔搭都無問題咁

回覆都加哂呢個post link

正正就係落咗階級批鬥個圈套
有人以爲捉毛係糾正視聽
但係其實係幫咗手subvert個論壇。

見盡冷血留言

你以為你唔係一份子？ 笑尻香港人唔通你唔係？

冇錯，除咗抱住開放態度提升知識、道德水平。 我覺得體能、健康 都應該keep 下去提升physical strength 順便培養個人毅力同自律性。

推push

呢個

留意咗個樓主思覺脫好耐
前排仲成日係post尾宣傳佢個facebook page「西米go」
當然而家無咁做喇

splm

一入去就見到有條鍵國撚嘅大字冷血言論

well said!

講多句
唔好witch hunt 邊個係五毛邊個唔係
有D野大家心裏有數就夠
要捉既唔係五毛
而係佢地發表既demoralising/polarising既言論

例如某位用家「酒***」
成日係度分化香港同台灣人
大家心照就夠
見到佢個post只需要指出佢既目的之後無視就夠

講經咩
根本民意都唔係你地度
冇樓爆股爆失業點會成事

你地

其實一直做緊, 畀人當黐線

糾正視聽係靠你自己消化完演繹出黎
咁你同人講先會有說服力
一味放條list 放堆金剛棒 每個留言都係影印機咁
純粹鼓吹仇恨
有心既人真係會比依種氣氛激走
漸漸變成所謂港豬
某程度上無力感係依班團體造成
因為透過佢地既行為會令人完全睇唔出前面仲有咩方向 只係得返無盡既互屌

唔緊要 自己知自己做緊咩就得

期待

原本見到tittle 想入黎屌兩句，點知睇完好撚中

標題黨... 激起情緒反應繼而令到你哋容易被說服...
其實我都係用緊啲propaganda伎倆

個人懂得抵擋垃圾分裂訊息，始終係少數。整個社會要如何得救？出一個魅力領袖可唔可以救到香港？或者要長期忍耐等中共支爆衰落才有出路

一直以來，我覺得雨革集合天時地利，最強大民氣，就係差一個領袖

以前有馬田李柱銘，泛民各山頭會聽佢支笛

但訊息爆炸時代很難培養新政治領袖大哥，好快被五毛或敵對陣營全力圍攻，污染名聲

當中有五毛寄生蟲，但更多是既得利益者講風流話做藍絲，或者被同一光譜的同行暗算排擠

香港仲有55%黃絲，好多香港人也有良知良心，例如老蕭一支曾經匯合各界精英知識份子收聽。

但反建制始終沒有元帥統領，習大大全方位打壓下，反建制被滲透而四分五裂，形勢比人強。

sorry 政治上我相信打多四五年持久戰才見希望，要隱藏儲備實力。多謝樓主深入淺出的分析。

已經分享哂比身邊既朋友，支持樓主

唔撈 一萬夠你食定夠我食

Push

你唔撈，大把新移民爭住撈

紅色警戒
尤里的復仇

覺得岩既既咪留個名，幫手推下，唔岩既咪睇完算，成日屌黎屌去d人好似唔識攰

竟然成廿五頁先得兩個人講Red Alert

Yuri Bezmenov

ching你係咪get錯咩

樓主講嘅係五毛黨做緊一種思想控制

係網絡製造出一片失敗主義嘅氣氛

屌唔係問題，問題係日日屌同loop同一樣野

你明唔明咩叫分化 標籤/矮化/暗示

錯判，冇討論，jump to conclusion

特首唔係民選架……

用多三五年去削弱香港人嘅優越感
用各種手段打壓同踩低香港人
唔少香港人已經做緊中共想收嘅效果
好似某啲YouTuber已經開始製造出一種大陸比香港好嘅印象

同以前派膠嘅風氣比已經係兩回事
而家有埋職業紅膠

連政府水務署編制都唔清楚

真係有好多無知嘅網民

80，90後先有機會玩過

經典嘢唔限年齡嘅

有玩過

同期嘅即時戰略仲有世紀帝國aoc, 星海爭霸……

全部都玩過

識玩RTS梗係玩Total Annihilation同埋個榮譽續集Supreme Commander
佢個大規模戰略得佢先做到

可唔可以唔好再回條人見人愛
好撚煩阻鳩住睇post

晨早已經完全封鎖咗佢

樓主講既嘢真係好中
最近連登太多負能量
有人死就話人抵死
有人偷拍就求j圖
男既話女係雞係公廁
女既就話男係毒撚係厹
左一句child登 右一句00後
基本上認真有深度既post少之又少
所以花係呢度追post既時間都短咗
但言論自由係香港最珍貴既嘢
根本背後有班人特登搞到呢到污煙漳氣
搞到認真想討論既人開始放棄發言
好多謝樓主開呢個post
改變局面由每個人開始
個個都話出一份力係無用
咁又點可能港人救港？

其實好多香港人守緊嘅係恒指，包括李嘉誠同其他大財團

香港有太多人對政治冷感 佢哋覺得賺錢先係最重要

推國教試水溫
反應大就拆件上
跟住有廣州借鑒
郁埋粵語推普教中

暫時都唔會郁樓同股

因爲價值觀被敵人扭曲

咁既post 都過二千正皮

呢個post值得開(2) (3) (4)直到(1001)

尋日遊行完今日個人好down
見到樓主個post好感動

成日喺網上/連登見到嘅大量低智、極度情緒性無質素討論真係令人心灰意冷
無論你做咩，有班人總係可以鳩屌
以無知為樂

多謝你帶起一個好嘅討論同思考方向

好同意努力在日常、在不放棄
堅持思考同堅守意志唔容易
但知道有同行者就有力量好多

推俾更多小朋友睇

雨傘後多咗好多人搞分化
已經分唔清係人係鬼定純粹私冤
連團結都做唔到
香港唔會有得救

推 高質po

Pish

我諗住開一啲post講解控制輿論嘅伎倆

基本上係要教大家政治宣傳 propaganda

樓上有絲打講過有打手公司請KOL幫手⋯
你講嘅youtuber應該有份

>個個都話出一份力係無用

呢個係重點，叫thought-terminating cliche
簡單一句，似是而非，其實根本唔係事實，但係聽完就唔會再諗，認同，繼而放棄
係政治宣傳嘅手法，中國特別鍾意，蘇聯都無咁猖狂

知識改變命運！多謝你出呢個post！留名學野

推比多啲人睇到

一直都諗緊有咩事情
令到香港人可以放下成見
團結翻一齊
有大和解到先可以有更進一步嘅發展
否則只會繼續內鬥不斷打散本地勢力

高汁

多謝高學歷巴打提醒

其實真正著緊香港嘅人
呢幾年好多時口裏說不
身體卻很誠實
仍然暗中做緊為香港未來嘅事

只喺呢個高氣壓下
將無力感無限放大嘅人
容易乘虛而入大肆宣揚
逼到頂唔順嘅人走到嘅走
走唔到嘅人一喺自殺一喺認命

坐緊政治監嘅人都仲頂緊
喺外面呢個大監獄生存嘅
再苦都至少要為小監獄內嘅歐堅持

當有樓主呢類講法，就必然有目光短淺嘅人話呢種方法冇用、浪費時間，不過歷史話俾我地聽正係呢種思想好似病毒咁散播開去先有成功嘅機會，最近嗰隻game detroit 就正正係用呢種方法。

我覺得除咗要每日提醒自己同他人唔好咁易受影響之外，都可以多啲同朋友親人介紹一啲高質嘅戲、game甚至youtube video，用呢種軟力量去加快傳播，特別係年輕嘅一代。始終呢場仗唔係要快，而係要令整個城市嘅人整體質素提升，將來先可以sustain落去，所以要喺呢個資訊傳播最快嘅時代善用呢啲工具，打好呢代同下一代嘅文化基礎，呢場思想嘅仗先有本錢去贏。

樓主講既野全部都係連登發生緊
雖然個post有好多人正評 但係會正視既人就

淨係睇左頭兩版..
其實簂已經計劃緊移民..
真心覺得太多香港人質素好低（即係on9）
有一大部分同大眾觀念中既「大陸人」冇乜分別
請問樓主你堅持落去既原因係乜？覺得有冇希望？

係呢個社會要如何自處就係每個年青人都應該要諗既問題
但眼見身邊同輩已經退守到「做好自己」
其實根本就係逃避現實

事實係社會上on9既人永遠都係大多數
新一代亦都越趨大陸化（大陸遊樂、接受大陸文化潮流等）
你做好自己又有乜用
一個個體又點同中共呢個執政機器去鬥？
就算俾你儲到一班完人係社會各階層
上面一個政策要收你地皮
大家去到咁上下大都係講搵食
有幾多個仲陪你癲？
仲未講人口清洗

希望巴打可以駁斥我
我都想改變到呢個經過差唔多6、7年慢慢形成既諗法

呢個post 大量五毛出動

屌打

高質素貼 但真係冇辦法改變

幫推，太凖了

標籤污名化

唔係樓主, 但我想分享自己睇法
我其實明白點解好多人話想移民
亦都覺得呢樣係個人選擇自由
有邊個唔想生活喺一個好嘅環境?
只係我自己黎講再有考慮另外兩點

第一, 用「因為香港唔係心中所想咁好」呢類理由移民其實即係逃避喺香港要面對嘅問題
我會視「逃避要面對嘅問題」係一個更大嘅問題
當呢個情況下移民去其他國家, 我感覺自己變相為另一個國家帶黎其他問題
我自己黎講唔能夠接受成為人地嘅負累
假設移民左台灣, 而台灣有一日又變成好似香港咁嘅情況, 咁我係咪又要移民?
我嘅話係接受唔到呢種捻法, 接受唔到因為逃避問題而自己變成更大問題

第二, 移民就意味住要真誠效忠另一個國家
除左效忠香港之外, 我接受唔到要效忠其他國家
除非我係想要專精某D技術而移民, 並且他日係會番黎幫番香港建設更多野
否則我唔考慮移民

我自己黎講無話堅持, 無話有冇希望
單純係我覺得作為文明世界一份子要負起一D責任

咁你下一代都要陪你係香港受/等死？

我知我駁你地係好仆街，但係我真係好難改變到呢類諗法
我真係睇左香港新聞好多年，情況真係不斷惡化
以前反高鐵我上街俾同學笑我哂時間唔讀書
到後來升上大學，原本果班人都知政府係幾咁仆街
本來以為會有好轉，點知今日係去到「大家都知不過冇辦法/理唔到」
知又有咩用？咪仲仆街...

我知我係好負面，對唔住
我係度散播負面情緒隨時仲仆街過5毛
我只能夠話我將來一定會同下一代講我依家面對既係咩環境

推一下

唔好話仆唔仆街, 大家只係分享唔同睇法
咁我都講到明要移民係自由選擇
我係講出自己睇法唔係要用黎責怪其他人負唔負責任
係我單純認為自己應該咁做姐

至於你問係咪下一代要陪我死, 我唔係好明我做左D咩會咁
定係你指緊單純我自己嘅下一代?
如果係, 我就暫時無計劃生育, 所以無呢個憂慮
個個人都會因為唔同家庭背景而有唔同捻法, 好正常

你係有仔仔女女?

淨係見班本土派日日互相批鬥已經心淡

未有，只係有計劃

我意思係假設你有打算有下一代既話
作為父母點都唔會想仔女面對呢樣野
冇錯移民既下一代自然會有佢既困難
但係係在於難度既分別
面對中共既無力感實在太大
再諗下現時個教育制度係點？

樓主每個回復既tone都好有教授既feel
冇乜憤怒既語氣 好似真係看透曬對手咁
我呢啲低學歷廢青都睇到好撚受落
同時覺得樓主好撚型棍

連狗開始將呢個post放係熱門低排名位置

我覺得喺全球化之下「效忠一個國家」依樣嘢唔應該睇得咁重
只係我個人睇法
(當然唔代表可以忽視一個地方嘅歷史文化傳統)

不能同意更多

好難答你, 因為我無捻住有呢個計劃,
所以變左我個情況唔需要考慮呢D, 而唔能夠代入到你個處景
但我覺得只少你唔需要太責怪自己
無論你做乜決定都好, 只要係跟隨你自己意志已經好足夠

世界上總有D人負擔較少可以承受較多
總有D人係會有比較多野需要考慮然唔能夠承受較多, 但各自完全唔會有衝突
只係咁簡單

拿呢條冚家產就係想扯開話題喇 明明都唔撚關事又拉埋黎講

報紙晴報最落力, 經常標籤乜乜後港男港女問題

應該整個懶人包

一次過總結 然後share開去

推!!!

港豬性格 根基嘅思維本身都未教育好 又對世界發生嘅嘢盲目哂 唔去思考 容易對人妥協 好難令香港人清醒

都係多得熱狗

兩年前五毛夾熱狗,搞到亂七八糟

推！

但係將鬥爭思想引入泛民既就係人黃毓民

strong post

其實人類本質係一樣，但因為善惡係同時存在所以平衡，但輿論機器就係將黑暗面無限放大，令複雜的人性變得單純而恐怖

就算國家幾文明，只要長期o係呢種環境下比打手洗腦，你都有機會變成惡魔，應該話，你到時就會以為做惡魔先係正常

只有做好心理上的防禦先唔會被影響到

推！！！

移左

以前d討論區有法則
離題、粗口、鬧交通通禁止

而高登本身就有一種＂千反萬反＂型態主意
但冇咁多小學雞去跟隨放大，所以先平衡到氣氛同質素

就等於無人口數量控制管理，社會氣氛就會失衡一樣，舊人買少見少，反知底質新人小學雞越多越多，學好三年學壞三朝，就算人傳人都比唔上速度，始終是制度問題

推到全香港睇到

依個post個topic
見到已經冇興趣

終於都有呢個post 的出現
樓主好波

個人認同解決呢個問題,
第一步係由自己個人思想出法
認清自己身處咩環境
有清晰獨立思考
唔好輕易比各方面的noise (media, newspaper, fb posts, 連登打手) 混淆事聽
更唔好輕易比D 不公平或者係挑釁性但冇point 既內容affect 自己emotion (呢樣野由其係連登真係好嚴重)
因為呢個正正係當權者既計劃之中
不要輕易上當

根本連登就係好好既洗腦工具

推到下年

正皮左
希望正皮救到香港

你既生活剩係得上網
本身已經無得救

台灣ptt難d註冊同有板主管理，反而討論理性d同少d 5毛
等人講呢d人話好耐，多謝你
（連登太多5毛洗板 已少上左）

唔可以俾呢個post沉

樓主人如其名，不過可能係低學歷廢青

推俾多啲人見到

嘩完全講中晒泛民做嘅一切
仆街美國佬

關泛民咩事
關美國佬咩事

大佬，泛民賣港都唔係咁樣亂屌呀嘛

好多扮激進真五毛

總有例外

9 spin

以死相搏呀 當關sir流架

建議大家除左block五毛外，
係其他post見到記得提下俾其他人知
我是來推post的

班友仔講唔過人就發爛渣然後就得兩招，一係就話人係五毛，一係就話人鍵盤。佢地自己就係活生生嘅廢青鍵盤

連登仔係咁白痴

突然之間有個諗法
就係開個ig定期岀下關於呢類知識既post,有時提岀埋唔同scenarios
因為發現身邊有部分人係唔會上連登 對連登有bias
首先我多次叫男朋友上下連登，佢都斬釘截鐵咁話打死都唔會上
每次我同朋友講我係連登睇到乜乜乜，身邊d港女fd都會笑9我
所以我覺得即使share左條link岀黎
啲人都未必會睇/睇晒/睇完就算
但如果youtube / ig既話
或者可以做到長期渲染既功能/提高到一般大眾嘅接受程度

唔知係咪真係可行同有用，求點評

留名幫推

唔啱性格既人係唔會上連登，唔需要勉強

而家一見個D咩思覺脫 米八黑人個D上熱門就report
基本上佢地D post就係惡意中傷 散播仇恨情緒

我一個post無用，因爲啲人會即刻label我個ig/youtube account做「連登嘅人」

有用嘅其實係你哋咁多個睇完啲post之後，消化咗，係你哋自己嘅social media account到發文。

自問係一隻港豬，有好多野知道都做唔到咩野
而且讀書又唔好，呢啲理論野根本冇時間冇心情去讀
但睇完呢個post先知道原來所有野嘅背後都有人搞屎棍

例如
香港嘅教育令到好多小朋友對學習0興趣甚至厭倦
對學習產生抗拒，大個左做個無知嘅人
淨係接收即食資訊，冇過濾能力
更唔好講深入了解，上網搵更多證據

另外又俾人推高樓價
好彩嘅有公屋居屋住下
唔好彩嘅日日捱生捱死搵錢買樓
令到就算知道香港發生緊咩事都唔感興趣
因為連最基本嘅安樂窩都冇
邊有時間同心情理呢啲野，所以先出現“返工不了”

同中國人嘅文化有差異
令香港人愈來愈憎佢哋
然後再引更多大陸人落黎搶奪資源
而現象睇到政府唔幫香港人不突止仲幫佢哋
令香港人更加有無力感，咩都做唔到

呢啲現象大家都睇到
保持清晰思維係第一步
無力感唔可以控制我哋嘅思想行維

利申 9up，只係個人見解，有錯屌大力啲，唔想再做無知嘅人

同意，可惜已經 第四期，擴散到淋巴了，單單一個居住問題已經無力抵抗，仲談什麼 民主 清晰獨立思想呢？ 實行民主前3大條件 1.溫飽 2.教育 3.法治。簡單一問，現在要你不再 71遊行 64聚會 反支反共 等等 ... 便100萬賜你一層實用500尺 港鐵附近 單位一個，有多少人立即臣服？ 不要說100萬 我相信400萬都願意 ...

pish

身邊愈嚟愈少人關心時事，可以點
鬧完9鐵第日咪照搭地鐵返工

你做左d 乜野

移民又話人地地方仆街 廢 香港人不如集體自殺啦 咁撚麻煩

巴打講到其中一部分subversion嘅實踐，其實都係同一個伎倆，叫milieu control，只係控制個環境，令到裏面啲人嘅行爲改變，再用羣衆壓力去普及化個無力感。

想學多啲，唔甘心做港豬嘅，就要保持思路清晰。我遲啲會開個Post講控制輿論嘅手法。

LM

好撚心寒

咁啲呢係咪洗腦？！
因為細個到宜家都有接觸到資訊係講
“中國人要管架共產係啱嘅，冇人管就會亂”
但好明顯係中國政府唔做任何教育改進
令到人民質素keep住好又好唔哂又未到嚴重嘅程度
“其實生活得好咪得囉，你睇中國人活幾好”
形造一個好嘅形象俾人睇，覺得其實冇問題(呢個諗法我都buy過)

同過啲fd傾呢類topic
都有人話其實有咩唔好，宜家咪過得幾開心
我恨自己講唔出啲咩令佢改變諗法

Yup, subversion就係成個社會嘅ideological change，簡單嚟講就係洗腦。

同多啲人分享就可以思想免疫？！
但有好多朋友都係洗到傻左
佢哋係個comfort zone住得太好，唔想走出黎咁

我個post第一個就有Yuri成個lecture，佢最後有講點樣step by step制止subversion。

分享唔係淨係share link，而係分享個實質。啫係要實踐出嚟，點出邊一讓嘢係subversion，點解佢喺subversion，畀身邊嘅人知。

一定有一兩個會聽到成個邏輯之後有興趣，（好似連登嚟到有成幾千個正評，）跟住就要深入同佢哋講原來背後有理論，跟住要誘發佢哋都會自己用同一條理論搵出佢哋將來會遇到嘅subversion，做返你同佢做嘅嘢，咁就可以真正嘅spread the meme（思想病毒）。

Yuri果幾本著作有邊本係講呢個topic
返工睇片唔方便 本身英文聽力又差

高質post,推

做得好明顯 但符合廢老口味

唔好期望講一次半次就會有效果

長期抗爭馬來西亞都守左60年

一傳十傳百嘅力量係強大
但首先要有個有效方法去傳

Google 啲 transcript:

放棄論放係香港係特別WORK
因為香港人最鐘意放棄 然後為自己搵籍口

我就覺得首先要有人將呢啲嘢濃縮成雞精先，然後再有組織咁宣傳，再揾啲得閒冇嘢做嘅人去周圍散播呢啲資訊

扯開？你太天真以為唔係同一個問題罷了
你講緊既係人性問題，人會向利益走而獨霸利益。

48個負皮

港共一直都係用高樓價控制香港人 睇下71大遊行之後樓價升左幾多倍就知

濃縮左就令大部分人去選擇skip左思考過程，對人係冇咩幫助，要佢哋有返肯去分析嘅動力先最有效

咁樣同洗腦冇咩分別，你洗得中共都有方法去再洗

幫推

繼續推 唔想香港變成死城

一推再推

根本個block功能已經廢左
用到某個上限就冇得再block

反正都skip，skip去我哋嘅結論咪幾好

呢招萬試萬靈

而家俄羅斯用番呢招係美國身上, 一樣有效

Thx

有一個重點：被subvert嘅社會一定要受，要肯被subvert（顛覆）

逢係思想多元，唔排外嘅社會都會。唯一免疫嘅係思想一致，而且鎖國嘅社會（Yuri畀嘅例子係日本未開放之前）。

講到好動聽

我就係嗰啲、成日 loop 住喱樣無用嗰樣無用兼且成日叫人移民嘅人。（不過唔會話人抵死。）按照 Bezmenov 嘅理論，以香港為例子，而家已經差唔多完成咗第二步（社會動盪）喇。

首先，外交係中央控制嘅，即使係特首，都係聽命於北京嘅人。「權力鬥爭」發生喺 2012 年，梁唐之爭嘛，結果係「北京方面認為，叫香港人自己搞掂，係會亂。」（但係「第二支管治團隊」喱種講法一早就喺 2008 年已經有。）「老大哥」出現咗啦。

「經濟」方面， HKTV 未獲發牌、亞視永恒；原本嘅經濟秩序已經破壞咗，「老大哥」玩曬。

淨返第 3 點。我就會話，所謂「草根參與」，係指最近一兩年，有啲 KOL 不斷咁鬧啲社運Ｌ，話佢哋衣食無憂搞社運都係想出名，所以堅持一種「離地」嘅道德觀；又話「群眾」係收入低、無地方住、受盡壓迫，於是被逼反抗，即使佢哋不道德、都應該被理解。咁按照 Bezmenov 嘅理論，似乎喱啲 KOL 係幫緊中共執行 II.3 喎。

如果你認為 2014/2016 兩次大型運動屬於「危機」，咁而家嘅香港就已經「正常化」咗，不可逆轉。咁，唔走，等咩？

你對「危機」+「正常化」嘅理解偏移咗，Bezmenov個lecture講得最後兩點清楚啲，個表冇列明：

「危機」係指令到社會運作嘅機器失效，唧係銀行停止發票，立法會停止會議，法院不能夠再審判。同時間，另類政府組織會冒起，如人民法院。

「危機」未到「正常化」之前有可能會instead就兩條路：國際介入，or內戰。但係如果冇呢兩樣嘢發生嘅話，就會：

「正常化」，係指「社會動盪被入侵者完全制止」，蘇聯嘅例子係俄羅斯坦克車入城，將原本親蘇聯嘅內奸、政客殺哂（因爲已經冇利用價值），由外內入城嘅俄羅斯人清除一切反抗，「正常化」個動盪。

===============================

另外，「老大哥」仲未完全出現，Bezmenov嘅Big Brother意思係言行上有一個主宰控制，人人自我審查到溝通都有問題。其實邁向緊，但係未算完成。

所以香港其實未到「危機」，宜家仲係「道德敗壞」緊。

留名等樓主開「開卷有益」post

1. 香港人依家根本處於價值真空既狀態, 滿腦得搵錢返工, 民主自由關我撚事。我地要做既係點樣去建構一套價值。

2. 高等五毛好撚多, 好似陳凱文呢D, 表面好似識好多咁, 實際就幫中共背書, 好似中史教科書單野咁, 佢就係度吹話咩「南方」同「南部」有歧義, 模糊焦點。 最弊係佢又呃到人, 唔諗真D係唔會知問題係邊。所以學樓上各位巴絲話齋, 真係唔好理佢地, 討論都唔好。哂時間的。

請各位巴絲指教

3. 真係有心想改善現況, 食少D 政界花生, 多讀D唔同領域既書, 社會學,文學, 政治學, 乜都好。一來當做好自己, 二來可以幫自己理清思路, 去建構論述。

講窮人生仔正仆街圍班人都係五毛

推 唔好俾佢沉
可唔可以直頭長期置頂

繼續推

看透世事 高質文
推!

但有咩方法救到港

>但有咩方法救到港

但你通常着咩底褲

支那已經由文革開始，已通真空到而家

你睇而家啲"貴族" "士人" 利益就拎晒，但責任冇晒

多謝樓主令睇到既人有自我反省同思考既覺悟

我會咁形容 依家既中国就好似層層疊咁 人人係度抽油水 但無人知幾時抽完

個 lecture 我聽咗喇，簡單講就係用保守主義去對抗洗腦
但係，始終講緊係幾十年前嘅嘢，有啲嘢已經過時
例如，叫人信教，反同性戀，或者否定工運
如果用現今香港，應該講嘅例子係：
多啲用粵語，繁體字
港人核心價值，例如程序公義、合約精神、自由經濟
要否定嘅就有：
大媽舞，劣質中文（打造，加大力度，方方面面）
有啲係具爭議嘅，例如：
使用武力、激進、即使傷及無辜都在所不惜嘅抗爭行為
乘搭交通工具嗰陣，讓座畀有需要嘅人
Bezmenov 都話唔需要排外法西斯咁去射殺外國人
但係以而家嘅香港，你講和理非咪被人話你左膠

好多柒頭以冷血為傲
好似有小小人性都會俾人笑咁

推 希望長期置頂

醒啦各位

連仔可唔可以公佈吓呢堆acct
有冇admin 幫手內部流出吓

冇透明度

所以要adapt
要向Yuri Bezmenov學嘅，主要係明白中共背後想洗香港人腦，令到香港人主動歡迎中國管治，其實係有套理論
由呢點知識，我哋可以開始adapt呀Yuri提過嘅抵抗方法
佢個套當然唔可以照樣copy and paste，因爲2018香港唔係7/80年代美國
但係當中嘅神髓依然可以用：主要係人民要知道控制思想呢讓嘢係發生緊，subversion係有咩主要伎倆
Yuri話美國要保持基督教，個核心係其實想保持一種無形嘅核心價值，搬去香港嘅context就會邊咗好似你話嘅廣東話，繁體字，仲有我哋嗰種同中國完全唔同嘅生活方式，價值觀等等。

（其實呢啲嘢歸納上嚟，係變相一個民族嘅定義。）

我覺得樓主係用敵對者做出發點去講緊個人修養同建立關係相關既野
但唔好怪我直 連登仔一向都麻麻團結 有啲人仲要只係黎為左9up放負 除非同樓主好熟既用戶姐 唔係都好難去勸依班人有咩改變

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄1a)

G = G. Edward Griffin (下稱G先生)
Y = Yuri Bezmenov (下稱Y先生)

G:
我們與Yuri Alexandrovich Bezmenov先生進行了對話。Y先生於1939年出生在莫斯科郊區。他是一名蘇聯高級軍官的兒子。他曾在蘇聯的精英學校接受教育，並成為印度文化和印度語言的專家。他在Novosti (編按：俄羅斯新聞社，蘇聯官方新聞機構，2014年後被衛星通訊社取締) 的職業生涯非常出色；眾所周知，這也是KGB的地下情報單位。他的其中一項任務是向訪問莫斯科的外交官員洗腦。他會告訴我們他們如何做到這一點，以及他們如何於世界新聞中植入最終出現的信息。 1970年，在對蘇聯體制完全反感之後，他冒著生命危險逃到西方。他稱得上是世界上對蘇聯宣傳虛假信息和信息操控方面的傑出專家之一。Y先生，我想首先請你告訴我們你童年的一些回憶。

Y:
好吧，我童年最深刻的記憶是第二次世界大戰，或者更確切地說，是第二次世界大戰的結束，當時美國突然從一個幫助我們擊敗納粹主義的友好國家，一夜之間變為一個致命的敵人。這非常令人震驚，因為所有的報紙都試圖將美國塑造成為一個好戰、極具侵略性的帝國主義國家。我們被灌輸的知識大部分都在宣揚美國的醜陋，它是一種即將侵略我們的邪惡勢力，會破壞這個美好、自由的社會主義國家；美國CIA正在我們美麗的馬鈴薯田上放下科羅拉多甲蟲來消滅我們的莊稼，每個小學生在他的筆記本背面都有一張科羅拉多甲蟲的照片，我們被指示進入公有耕地尋找那些科羅拉多州的小蟲子。當然我們找不到任何東西。然而，我們也找不到馬鈴薯，這原因被解釋為腐敗帝國主義勢力的侵蝕。

蘇聯政府宣傳的反美偏執和歇斯底里的程度如此之高，以至於許多不那麼持懷疑態度的人（或不那麼頑固的人）會真的相信美國即將入侵我們美麗的祖國，有些人則暗中希望它能實現。

G:
那很有意思。那麼，談談蘇聯內部，或在共產主義國家內部：在我們的國家(編按：美國) ，主要是在大學層面，我們讀到並聽到蘇聯體系與我們的不同，但沒有那麼不同。而且世界上所有政治體系之間都存在某種程度的近似，和你所熟悉的體系並沒有太大差異，也有腐敗，不誠實和暴政等等。根據你的個人經歷，共產主義生活與美國生活之間的區別是什麼？

Y:
嗯，由於蘇聯在經濟上實行國家資本主義，生活顯然是非常不同的。生於一個由中央壟斷資本的國家，個人是絕對沒有權利，也沒有價值；個人的生命一文不值，就像一隻昆蟲。是可丟棄的。相反在美國，即使是最嚴重的罪犯也享有人權，也會得到公平公正的審判，其中一些人甚至利用他們的罪行－－在監獄中發布回憶錄，並從出版商裡頭獲得豐厚的報酬。

日常生活中有各式各樣的差異，大多因人而異。在我自己的生活中，我從未遭受過共產主義的蹂躪，因為我在一個高級軍官的家庭中長大的。大多數門路對我來說都是開放的，而且大部分費用都由政府支付，我從未與當局或警察有過任何麻煩。換句話說，我很享受，或者我有充分的理由可以享受所謂“社會主義”制度下的所有優點。我流亡西方的動機與貧富無關。動機主要是道德控訴、道德抗議：反對蘇聯制度利用非人道的方法達到目的。

G:
嗯，具體來說，你反對什麼？

Y:
首先，我反對政府壓迫持不同政見人士和知識分子，這是我作為一個年輕人、年輕學生，一個於非常時期長大－－從斯大林(Stalin)到赫魯曉夫(Khrushchev)，從極權暴政與政治迫害到某種程度的自由和解放－－覺得最令人作嘔的事情。

第二，當我開始為蘇聯駐印度大使館工作時，我驚恐地發現蘇聯政府的迫害比人類歷史上的任何殖民勢力或帝國主義都嚴重了數百萬倍；蘇聯給印度帶來的不是自由、進步和國家之間的友誼，而是種族歧視，剝削和奴役，當然還有低效率的經濟結構。自從我愛上了印度之後，我展示出一些－－以KGB標準來說－－非常危險的思想。它被稱為“分裂忠誠度”：當一名特務對被派遣國家的喜愛度比他自己的國家還要高。我真的愛上了這個美麗的國家(編按：印度)，一個有著鮮明對比的國家，有著極大的謙遜、極大的寬容以及哲學和學術自由。六千年前，當印度是一個高度文明的國家時，我的祖先曾經住在洞穴裡並吃生肉。顯然，我的選擇不是為了國家的優勢。我決定叛逃，並完全脫離殘酷的政權。

G:
Y先生，我們已經閱讀了很多關於斯大林政權下的集中營和奴隸勞改營的信息。現在，美國的總體印像是那些東西都是過去的一部分。他們今天還在繼續，或者狀態如何？

Y:
嗯，嗯。蘇聯集中營本質上沒有任何變化，只是囚犯人數有所改變。不過，這些都是不可靠的蘇聯統計數據。我們不知道蘇聯集中營裡有多少政治犯。但我們確實從不同的消息來源得知，在每個特定時間，有近兩千萬到三千萬的蘇聯公民在強迫勞改營中被當作奴隸。 規模等於加拿大整個國家的人口。 （G：難以置信）所以我想對那些試圖讓美國公眾相信集中營已成為過去的知識分子說，你們要麼是有意識地誤導公眾輿論，要麼你們就是假冒知識分子；你們選擇視若無睹，你們缺乏知識分子應有的誠實。

（翻譯未完待續）

慢慢翻譯當推post

黐線，咁高effort嘅post竟然出現
請受我一拜

蘇聯而家仲有集中營？！

冇野，傻左

有少少捻法
唔需要整懶人包
因為內容一定要各位自己消化
但可以開一個google doc 將呢個post d 有用資料group 起黎
咁之後開新post 會方便, 同埋d 人要睇key content 都唔洗追咁長post, 可以睇google doc
仲有一個好處就係唔限於淨係散播喺連登, fb page 都share到

始終長文已經少人睇, 仲要追咁長post 係仲辛苦
懶人包就無助思考, 但將有用資料整合係可以方便人睇

本來我提出advice 理論上應該我執行埋
但我始終無你咁深入了解同無咩理論
極其量都係個人感想
所以整合資料唔太適合由我做
我亦唔會比你較清楚應該邊d 有用

所以只能拋個advice , 如果有用就用

其實有諗過
畢竟連登冇Google Doc嘅存庫
新人好難追返之前嘅嘢

遲啲整

支持巴打
之前叫人唔好移民都幾百個負皮

多謝你肯時間係紅底論壇講

一 個令人類社會退步既政權
又點稱得上國家

幫手推post殺一殺d五毛氣焰就得架喇手

呢個post好有啟發性
所有人都應該追post

抵啦 黃之鋒
繼續荼毒啲年青人啦

樓主吊你老母
瞓覺啦7頭

又關之鋒咩事

現況
其實不論是香港，還是世界各地，人類都存在差距，那份差距可以是財富，可以是健康，可以是權力，也可以是所擁有的不同…

正因為存在不同，每個人的感覺，每個人的看法，每個人的決定，都是不同的，唯一一樣是全人類都是相同的，是“惡”，惡是利，是期望，
就如每個人都有自己嘅正義一樣，反過來説是每個人都有自己嘅“惡”，無論如何掩飾，其本質都是一樣。

那麼，兩份“惡”相撞會怎麼樣，必有一敗，靠的是力量，現世太平，很多人忘記或不曾注意這“真實”。

如樓主所言：
1. 法律和秩序
以權力使不合倫理嘅立法手段成功
逼使人民對「正義」失去信心
草根參與，使其與權力鬥爭
中共漁人之利

2. 社會關係
使用金錢請打手引起對立
使得社會鬥爭

3. 安全
權力滲入實務部隊
控制情報，警察，軍事介入
結果：市民無助感

4. 內部政治
派人引起不同黨政治，私怨內鬥
但之所以有內鬥，因為本存有利益冲突同仇恨，讓人有機可乘
結果：唔團結

5. 外交
外交部威逼其他國家不支持香港
結果：孤立

3. 種族
招打手開post見高踩，遺傳，血統
結果：仇恨，撕裂

4. 人口
推高樓價，建立大灣區，將人由佢嘅出生地抽離，城市化
結果：異化，外族化

5. 勞資
透過工會 vs 資方
結果：鬥爭

社會動盪
1. 權力鬥爭
方法：民粹主義，不負責任的權力鬥爭
結果：共產黨出聲調平，做大佬

打交要力量
如上所述，不論是改變法律和秩序，改變社會關係，滲入實務部隊，清洗人口，引起權力鬥爭，勞資內鬥，增強種族主義，一切一切都是需要“力量”推動，不論是金錢，定權力，講到底，行政長官要中共同意已經輸一半。

所以依家情况是一個人(叫中共)打人，另一個人無法還手，樓主講到底指出要我地知道佢點打人，上勾拳？一腳踢？但卻改變不了佢打緊人嘅“事實”。但是這件事當然知好過唔知。

其實即使冇中共，鬥爭都唔會熄滅，就如唔存在理想鄉，窮人受支配，存在仇恨。資方諗盡方法減低工資，血汗工作。如果唔係打手點會有位入：世上點都有你依d廢人，如果唔係咪天下大亂？
咁樣正因為有位入，所以先會有：
港女vs港男 （性別）
廢老vs廢中vs廢青（年齡）
xx後vs yy後（年齡）
有錢有樓vs冇錢冇樓（經濟）
高學歷vs低學歷（知識）
已移民vs未移民（國籍)
另外，唔同政黨唔同理念互相鬥爭，權力鬥爭，唔同人種分立，南亞？蝗？
只是中共擴大仇恨，再做大佬調停，這是手法，但仇恨一直都在，而冇法杜絕。

所以，中共要支配香港，那是他的“惡”。

再説，港人點解有本土嘅堅持？因為有利，被中共統治會由法治變人治，新聞封鎖，等於無人自殺？無人搶劫？無人犯罪了？，管制港人抽取其利益，金錢，而港人不願被中共㩒住吸錢，不願被中共㩒住人治，不願被人洗腦變無知白痴，中國是最後赢家？，所以反抗，點解？因為有他的“惡”，他的“利”。

所以若港人一直擁有此惡，將與中共的惡一直鬥爭，直到一方死去，鬥到幾時呀？鬥到真正人治，真正管制，同吸干香港利益嘅時候，即已死。

不過唔好話我咁講，依家係有組織vs冇組織，
而且好多人朝夕不保，買唔起樓，看不到希望，所以只能顧自己。
實力不平衡就是指這回事。

解篇
等其他人寫

介唔介意我用英文回？
打咁多中文好慢...
返屋企覆

慘得過我手寫千字文
你番屋先慢慢打啦

sad but true

可惜呢班未來嘅支柱一邊鬧緊個社會點用錢、樓、車嚟衡量自己嘅存在價值嘅同時，又走去用外表、衣著打扮同埋身材衡量番其他人嘅存在價值，實在係荒謬至極。

下一代不斷重複上一代嘅錯誤，就算知道係錯，都死不改過，好似一改就會令到佢哋蒙受巨大嘅損失咁，成個香港社會嘅上一代的確係做壞晒規矩、係錯、係衰，但唔代表下一代要跟住衰！如果仲有年輕人將香港社會腐敗嘅責任推晒落上一代度、而覺得自己唔需要負上任何責任嘅話，真係仲衰過小朋友。

仲有，一個唔將人當係人咁嚟看待人嘅社會係會無止境咁腐化，中國已經係一個完美嘅例子，而香港社會亦都係一樣，無將人當過喺人，而係一件貨品，一件有「格價」嘅貨品。

所以香港點解會出現大量嘅社會標籤，成個社會嘅仇恨情緒不斷滋生，因為成個社會扭曲晒。宜家嘅香港社會最需要嘅係去除所有嘅負面標籤，重新建立番正常嘅待人態度。

高質post
推

之前毓民仲係立法會個陣會指出政府奸狡既地方
等好多人都留意時事同知道惡策既後果
而家真係變左垃圾會
Wfc 咁樣
我自問自己都冷感左 冇以前咁關心時政了

係咁㗎啦，冇㗎啦，一個政權係唔會千秋萬世，我哋呢一代甚至下一代都可能會係同一個政權，但係過多幾代可能就唔同，希望我哋有生之年都可以見到有個唔同嘅政權

我自己都譯左一份

我一直都覺得某班人嘅抗爭方向好奇怪
近幾年嘅抗爭方向全部都係向中共有利嘅方向發展
由反雙學泛民港獨本土
到反71,64集會
鼓吹消極抗爭,焦土政策
甚至透過網上輿論幫警隊做vetting,篩走政治取向敵對政府嘅人
從結果黎睇全部都係對中共有利

我一直都只係覺得某班人被滲透咗先發佈呢堆言論,然後又有一堆真心膠附和
但聽完樓主講完之後先明白一切都係中共嘅操控輿論嘅手段

屈樓主係黃之鋒，痴線
佢鬼識it野咩

希望我地大家一齊唔好睇完就算

唔好比分化社會既人得逞

There seems to be two main ideas here. I'll address them one by one.

First, the notion of 'evil', or, the wish to gain in expense of others. In older times we call this greed, though applied via your lens it assumes a zero-sum game where one's gain must necessarily result in the loss of another. Quite a lot of debate is still raging on about whether human society is a zero sum or positive sum game, and though I agree with the latter, I'll humour your assumption and go on with the argument.

If we were to assume human society is a zero-sum game, and that such 'evil' as you've mentioned would require the prefixing of Bezmenov's subversion techniques with powers political, then it would indeed seem that simply knowing the opponent's moves is not enough - after all, as you've said, a weakling would find little comfort in knowing the blow is going to land on his shoulder instead of his abdomen. The reality, however, is that the modus operandi of subversion lies not in direct blows as you've described. Rather than direct assertions of political power, it is the psychological response of the targeted society that is of the essence. Political clout helps in administering subversion, but it is absolutely not needed. What is needed is the response from the populace.

From Yuri's example we see the fiercest progenitors of subversion not being foreign agents, but local sympathisers of the foreign ideology. These would be, in Hong Kong's case, people like professors who hold an idealistic understanding of communism, politicians who truly believe Hong Kong can help China to democratise, and those people who think China means us well, arriving at such conclusions either out of ignorance or influenced by propaganda. It is because Hong Kong is a ideologically "democratic" society --- that is, the people of Hong Kong are allowed to hold a variety of opinions --- that naturally such thoughts and people may emerge. The role of the subverter, then, is not to invent such thoughts ex nihilo, but instead to shape and help such anti-Hong Kong thoughts and ideologies to fester and grow.

It is due to the above that the "weakling dreading the next blow in the boxing ring" metaphor doesn't work, for the damage comes not from the foreign enemy's direct blows, but from the target's own limbs. Imagine it being less of a boxing match, and more of the kind of martial arts as judo, or tai chi --- the more you react bluntly, the more damage is reflected back to you. Such is the case in subversion. It is a method of psychological warfare, and it depends on uneducated, emotional, blunt responses to attempts of subversion in order to succeed.

It is precisely because that the aim of subversion is that of an emotional, psychological response that we, as the ones being attacked, miraculously do not need political power to defend ourselves. If anything, fighting back with direct political force will only worsen the situation, and bring us closer to the Crisis point where civil war breaks out (which the subverter enemy would like to see, as it further weakens the nation). That is why I've been emphasising the psychological nature of subversion, and hence the psychological nature of defence as a result.

===========

The second idea you've presented seems to be the problem of eternal struggle between those who have and those who have not. Again, if we were to assume human society is a positive-sum game, then this problem will simply dissolve. It would also be a non-issue if we don't apply this overly crude understanding of society as polarising sides of either have's or have-not's. In fact it's a very Neo-Marxist understanding that pits everyone in either of two extremes in a re-purposed form of class struggle... I myself vehemently hates anything that is born of Marxism for its crudeness so I probably will just tell you to get lost if that's the thrust you're aiming for.

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄1b)

G:
好吧，我們談到了這個國家(編按：美國) 的知識分子，以及蘇聯的知識分子。那麼廣大市民的水平怎麼樣？一般的人，勞動人口，蘇聯的工人，他們是否支持這個制度，他們是否容忍它？他們的態度是什麼？

Y:
那麼，普通的蘇聯公民，如果他們存在的話，當然不喜歡這個體系，因為它是殺人的政權。他們可能不明白原因；他們可能沒有足夠的信息或教育背景來理解，但我很懷疑有多少人真真正正地支持那個蘇維埃制度。蘇聯沒有這樣的人。即使那些有充分理由享受社會主義的人，像我這樣的人，如新聞界的精英 - 他們也因為不同的原因而討厭這體系。不是因為他們缺乏物質上的富裕，而是因為他們沒有思想自由，總是處於恐懼狀態。 （雙重性格，分裂性格。）這對我的國家來說是一個悲劇。

G:
你認為人們有機會戰勝或推翻這個體系嗎？

Y:
這個體系或遲或早會從內部被摧毀。在任何社會主義、共產主義或法西斯體系中都存在一種自我毀滅機制，沿於該體系不仰賴國民的忠誠，從而缺乏推動改進的反饋。但是，除非蘇聯政府不再得到西方那些所謂“帝國主義者”，即跨國公司，企業，政府，以及知識分子的支持。（在美國有一些“學術界”人士以支持蘇聯體系而聞名。）

只要蘇聯政府繼續受到民主或自由國度裡頭的叛徒所提供的信貸、金錢、技術、糧食交易和政治承認等，我國的改變就沒有多大希望。這個體系之所以屹立不倒，竟然是因為“美帝國主義”的滋養。這是人類歷史上最大的悖論，資本主義世界支持並積極養育自己的殲滅者。

G:
我想你正嘗試告訴我們......這個國家一件事。

Y:
哦，是的。我想告訴你們必須停止，除非你們想要進入古拉格(編按：Gulag 勞改營管理總局，這詞彙泛指蘇聯的勞改營和所有形式的蘇聯政治迫害)，享受社會主義平等的所有優勢，例如沒工資的工作、在身上捕捉跳蚤、睡在膠合板上。這是美國人最終目的地，當然，除非他們醒過來，並迫使他們的政府停止援助蘇聯的法西斯主義。

G:
你剛才告訴我們為什麼離開這個體系。我想聽聽你是如何做到，這必定是非常危險的事情。

Y:
不單危險，簡直太瘋狂了。首先，由於蘇聯政府的強大壓力，於印度叛逃幾乎是不可能的......

G:
打擾一下。你當時被派遣到印度，對嗎？

Y:
沒錯。我作為新聞官員在新德里的蘇聯大使館裡頭工作，但是一名蘇聯外交官想要叛逃幾乎是不可能的；如同自殺一般，因為“偉大的朋友”英迪拉·甘地(Indira Gandhi)在議會通過了一項法案："任何國家的叛逃者在印度共和國領土上的任何大使館都不得享有政治庇護權。" 這是假仁假義的惡法；除了蘇聯人之外，根本沒有其他叛逃者需要政治庇護。

因為非常了解這一點，我計劃了最瘋狂的叛逃方式。我在印度學習反文化(counter-culture)。當時，印度有成千上萬的年輕美國男孩和女孩，他們赤著腳、留長髮、吸食大麻，有時學習印度哲學，有時只是假裝在學習。他們非常惱火印度警察，他們是印度人的笑柄。 （因為很明顯他們是不學無術的學生。）我仔細研究了他們聚集的地方、行走的路線、說什麼語言、吸什麼煙，然後有一天我加入一群嬉皮士以避免被印度警察發現。我穿著藍色牛仔褲、長袖襯衫及各式各樣的裝飾品，比如一串串珠子，還有長髮......我買了一頂假髮，因為幾個星期以來我不得不把自己從保守的蘇聯外交官變成一個非常前衛的美國嬉皮士。這是我唯一避免被發現的方法。

這是非常有趣的經歷，但這是必須的。因為根據我作為蘇聯大使館工作人員的知識，我知道有很多蘇聯叛逃者被印度警察出賣；有些西方大使館甚至利用非常骯髒的手段出賣蘇聯叛逃者。根據我們的信息，還有一些人 - 我不會稱他們為“雙重間諜” - 只是不道德的人，在美國大使館工作，信任這些人根本等同自殺。所以我必須非常謹慎；我不相信任何。這就是我選擇這種瘋狂方式的原因。

（翻譯未完待續）

繼續翻譯，繼續推

推俾多啲人睇

譯咗share出嚟啦

推，一直有差唔多感覺，有人有系統咁制造無力感

但無樓主咁有系統咁用理論整理出黎

供樓不了

淨係睇左頭一頁，
我又唔覺肥絲矯枉過正喎

平時又話要講口語唔好講蝗語，
但你打錯字又唔俾人指正你？

的確有時你會覺得無關痛癢，
例如左 同 咗
但有時佢講嘅，我睇完又會覺得長知識了
例如雞脾 同 雞髀

矯枉過正 同 雙重標準只係一線之差
你個標準到底係去到邊呢？

的確你可以話，我依家同你討論肥絲，
應驗左你所講既只討論小錯， 小細節，
但你又話唔好俾中共洗腦，
要多啲討論香港既未來， 保衛香港文化

但眼前觸手可及嘅錯處唔去保衛，
反而要先顧及常人難以觸摸既未來？

我認為從小做起冇錯喎。

其他部分我大致會留意吓
如果只係要自思想免疫，
我諗我都可以出一分力既

好多謝樓主同埋一眾熱心巴打既output,當然仲有數之不盡既五毛推post
大家真係要由自己做起，上位又好影響身邊既親朋好友也好，
唔好輕言放棄

當推下post回
其實香港人有個習慣係屌咗人錯先多過自己做好件事，推廣正字風氣＋見到有人錯字幫人改(唔好比分 )已經好夠，簡繁，抗蝗語同理

唔係話個本意，但我建議都係做好自己，認好d字先，再去推廣做下特警

我最唔gur係班打手係會見你改正都屌你，搞到d細路模仿，覺得錯字都無所謂仲要屌返人轉頭囉

自從少咗人改錯字，兩登真係多咗錯字

消極抗爭唔關港獨事
成單野最簡單講係泛民唔識向前行

樓主 av 仁

所以第三階段算係一種陣痛，係溫水煮蛙之後既預期結果

探討價值觀前是否可以提一樣野就係人之所以為人因為有 「人性」，現代社會提倡個人化，人類獨善其身，將自己同社會抽離係咪都有份做成今日既惡果？

是預期結果，在頭兩階段沒有被同化或驅趕的，在這階段會被激發起作最後反抗，然後入獄，清算。

問題唔係改錯字
問題係將個討論飛咗去一隻字到

其實好簡單，係個presentation嘅問題
某位會員好鍾意將改字變成佢嘅個人標記，整埋signature又盛，吹噓埋自己Google search auto-suggestions
咁個原意就已經變咗，因爲久而久之，途徑嘅人就會見到個「會員」，而唔係「正字」

個結果就係討論已經離咗題，去咗同某一個會員嘅人身罵戰。

我明白你嘅憂慮，
但你會唔會放大咗佢嘅問題？

即係好似有人佔中，
然後有人俾警方拉去坐監，
咁係咪佔中嘅問題？

肥絲只係指正你嘅錯字，
你大可以接受然後改正，
將討論離題嘅，
你認為會唔會係反肥絲嘅人？

咦，巴打真係睇完個lecture再譯喎，譯得好過我嗰個臨急亂譯好多

有冇soft copy？我諗住一路落嚟嘅資料收集埋一齊。

佢自己吹噓自己個人名聲，係個問題根源
其他人再條件式反射反佢，係灌溉。

兩者都要制止。

多謝爸把share 個 lecture! 純粹大家交流下，我都希望同大家分享知識，介唔介意share by tg? 我唔想比啲有心篡改文件

你寄去我之前寫「紅色背景偵測器」個email？
RedDetector@airmail.cc

你咁講，因為佔中出名嘅人你都要反？
佔中三子， 梁天琦，學聯等人，
佢哋都係因佔中而得到個人名聲，
反佔中嘅人一見到佢哋就唔會投票，
唔會支持佢地， 所以要制止？

肥絲只係你經常見到佢，
而且要反佢留個言就得，
所以你好容易覺得佢嘅出現，
令討論離題。

但其實令討論離題嘅人，
根本就唔係佢，
而係之後要反佢，
要玩左， 講埋右呢啲白痴嘢嘅人。

本身件事係啱， 但俾部分人歪曲，
咁件事係咪就變咗唔啱呢？
你反佢嘅話，會唔會都係俾歪曲肥絲嘅人洗咗腦？

你扭曲咗
當一個人捉錯字嘅時候要加埋成堆個人簽名
就已經係離咗題啦
由個根源已經係離題嘅嘢，點解要縱容呢

捉錯字完全冇錯
有會員係會捉錯字，但係唔會當成件事係個人表演咁㗎嘛

好

不了

我唔明白你講嘅加個人簽名，
就係離左題，
咁我依家每個reply加個簽名，
又叫做離題？

加個人簽名我理解為該會員嘅特色，
如腦魔標題會打星，
龜頭小嘴有肥婆icon玩，
無傷大雅喎

你有冇睇過佢個簽名㗎
個簽名、「具備會員特色嘅評語」嘅牌面仲大過、搶眼過啲錯字喎
個問題正正在於個magnitude同埋個proportion，又點會「無傷大雅」呢？

大唔大過係睇佢捉到幾多隻錯字，
佢個簽名又唔係以前洗版金剛棒張圖，
碌極都碌唔走，所以我先話無傷大雅。

噉如果肥絲改細個簽名你就接受到 ?
但只係因為簽名大小而反佢，
我覺得站唔住腳喎

重申一點，
我讚同你頭post大部分嘅說法，
亦都講得唔錯，
但我好奇條理清析，
冇俾人洗腦嘅人， 點解會反肥絲啫

算啦，講返主題啦好嗎

開始比個白楊木扯開去
高學歷巴都重申左條友已經本末倒置左
況且加個人簽名從來到舊登到衣瘃都冇呢樣野
要玩呢啲咪死返香討同u汪Lo

真心覺得最好有個希特拉殺鳩哂港豬

睇到上面呢個comment 有感而發

無力感出現既其中一個原因係因為想做既野做唔到
我諗緊假如我被引導去代入好多呢D對立既情緒 而無realize 呢D係有心人製造出黎既泥沼
我都會好似呢位巴打咁 成日諗住好多看似痛快既解決方法
咩野殺哂D狗官呀 殺哂D狗共呀 幻想一下都可以好暢快

FF一下唔會傷身既
但係呢個係無力感出現既一個好大既特徵 因為你開始唔諗實際自己能力範圍以內做到既小事
而係走左去幻想有個英雄/天災/戰爭 去幫你脫離呢個情緒
將問題非黑即白 簡化做好似有粒制 禁落去就一了百了既一種情況
但你愈去諗呢D另類既精神毒品 就只會愈係發現現實唔可能
自此就充滿一種無力感 衍生出黎既 可能係好多唔同種類既"弱點"

1. 更容易被個人崇拜吸引 (personal cult): 迷信某君可以帶領你走出絕望, 因此感性上完全依賴此人, 誓死擁護某人, 所有思想稍有不同的派別皆為敵人. 如果你既偶像有心利用 你就變成一隻免費既五毛 你以為係到幫緊佢手 但其實擾亂討論既程度比五毛都不遑多讓

2. 更容易簡易化所有社會問題做敵我問題, 沉迷鬥爭, 培育仇恨: 習慣二元思維模式,而且將自己陷入其中, 無視現實中必然存在既灰色地帶 e.g. 我要殺哂所有新移民<-> 梁天琦係大陸出世=> 思維hang 機: 我要殺埋梁天琦?

3. 更甚者 你發現你幻想既敵人不可摧毀 你就會走去摧毀自己: 禁粒制去一了百了敵人係唔可行 咁你就去一了百了你自己
..

我以前都有差唔多既諗法 但係可能因為身邊呢幾年望住D朋友意志消沉 又咁多同齡人睇唔開 自己了結自己既生命 所以有少少改變左
好多年輕人有心關心社會既時候 唔知係咪接觸多左 好容易get trapped by emotion-> anger-> destructive thought-> realize helplessness-> give up/ apathetic or destructive behaviour to self/society/online forum
直至有一日你覺得攰 完全唔睇唔理 或者完全放棄自己

我最後想講 如果你睇完呢個post 你心入面既諗法係充滿呢種要殺哂港豬/ 點解佢地咁撚蠢要拖累我/ 可唔可以禁個制令佢地消失
咁睇黎樓主呢個POST 係你心目中都只係一篇二元思維既肥料

但高學歷巴都有話正字係要做喎，
而我係問緊嘅然正字要做，
噉點解要反肥絲？
同埋我講緊嘅係，
本末倒置嘅人係響啲post 入面反肥絲，
玩左， 講埋右嘅人，
想反駁我可唔可以睇吓我上面啲論點先？
唔係一味扣人帽子然後無視

推下先 我都有同感

不如唔好離題，肥絲捉字問題可以另開post

香港好多兩極化嘅矛盾係共匪有意為之，然後就會變成呢個狀態：斥責問題所在/有關人等係正中共匪下懷，佢地就係想你嗌交，真係邊個最開心 到你選擇無視，個問題一樣越黎越嚴重，一樣死，真係公佢贏字你輸

樓主高質，劉明

連登終於有高質po

中共算係好高手，集體智慧

多謝樓主咁有心

呢幾年有堆人做咩都話冇用 用"看破紅塵"嘅嘴臉去話啲有心想香港好嘅人on9
但好多時改革甚至革命嘅成功都係由呢啲"冇用嘅野"累積而成
大家諗下只係網絡輿論都可以令成個香港充斥住無力感(其實好多時一啲另有企圖嘅人喺連登佔據頭幾頁comment去散播極端地負面/分化/帶領離題嘅言論 已經可以令唔少人產生無力感而唔出聲 即使原本有心改善香港現況嘅人係大多數 最後睇落就好似個個都已經絕望咁)
其實我地係咪可以掉番轉用網絡輿論做相反嘅事,而唔係俾啲負面言論同化?

同意
會唔會有可能叫lihkg加返類似舉報既功能
佢嗰邊啲人check完之後 被禁止留言兩至三日左右？

醒來第一個表情
下次中文plz
我諗冇人會主動查看又冗長又有學術名詞又冇紅字引出重點嘅文章(除了我)
同埋細節位難準確理解
係我理解同估計之後答你

第一點，你指出現實是，顛覆的作案手法不在於你所描述的直接打擊。而不是直接主張政治權力，而是目標社會的心理反應是至關重要的。政治影響力有助於管理顛覆。
當然會明白這一點，因為如果官員個個都一副我啊爸是李剛咁樣炫耀權力的話，如何服眾？所以管理群眾要攻擊思想，屈服心屈才是統治之道，就如打仗所需才能同統治所需材能不同一樣。
故現實：
中共：進行大規模全方位(各大媒體，連登)思想管理
樓主：進行僅限連登的思想疫苗
故
我質疑是軟實力之間的對決
全港八百萬人，只有數千正評
民眾仍會跟風，就如現在跟你的「看清中共真實之風」一樣
不僅民眾無變，傳播範圍細，從你的疫苗理論—這根本來質疑，莫飛睇過嘅人會全部理解並準確地陳述返個道理比人？
現實的情況反而係，啊爸見到新聞講D利好中共嘅野，兒子問為什麼時，佢只能口窒窒不容易回答最後答這是中共的洗腦，完！
不如說是直接比這post佢看仲好，所謂睇完唔識講。
所以思想疫苗威力同效力成疑

用直接的政治力量進行反擊只會使局勢惡化，並使我們更接近內戰爆發的危機點（顛覆者希望看到它，因為它進一步削弱了國家）
這是對的，但，一切都是佢地唔識博弈同下琪吧!?好似之前大陸臭屁孩用腳踢挑引大人(中共)咁，比人摔倒在地咁踩，實力弱仲要亂下棋，這是理所當然的結果，就連台灣都唔敢亂來，主張一個中國，幸得美國等國際社會支持才得以保住了現況(自衛自治)，反而香港什麼都冇卻亂來，只有變成中共縮清亂港份子的末路。

第二點，正和遊戲，一般用於股票概念同雙赢博弈，只可惜必須有大量假設才能成立
第一，香港必須每個人都是那份智慧的
第二，每個人放下成見放下仇恨握手向前
第三，必須假設人類社會是一個正和遊戲
……
你是以社會作為單位，但我是以人類個體作為單位。
首先，我主張人類是愚蠢且邪惡且充满慾望且膽小且不可計算矛盾的生物。
參考囚徒困境，三姬分金。
所以：
第一，香港人是普通人類，高智慧嘅人不能説多，能明辨是非真偽，明辨發文者目的，以及堅持自我不跟風者少之又少。
第二，即使知道真相而未必每個人都能放下成見放下仇恨握手向前，仲有利益冲突呢？何况有大量無知的人
第三，人類社會不可能只是一個正和遊戲，存在負和，零和，
零和：
博弈：
老板壓人工，自然員工損失
罪惡：
有人騙找換店一千萬一勞永逸，找換店損失
負和：
投資：
不懂投資又想賺錢買出買入，最後輸手續費
社會：
人們互相誤會互相仇恨令第三者得益(如中共)
仲有太多…………

我提出的第二個想法是那些有和沒有的人之間永恆鬥爭的問題，答案一早已定，係，只係永恆鬥爭會有變化，如本來鬥男女朋友，變成鬥佢地有冇錢咁解，即鬥嘅野唔同左咁解，可能有人鬥累了，但是不代表停止了，只是鬥少了咁解，對，鬥就如“比較”，莫非學生冇鬥成績，高低程度，有威水野唔拿來曬命同人比較取得優越感？鬥嘅唔同姐。
之所以永恆鬥爭，人有妒忌之情，所謂七宗罪之一，人之常情。

你指出如果我們不將這種對社會的過分粗暴理解應用為兩者都有或者沒有的偏見，兩極化，那麼這也不是問題。確實如此
但
這是人能否安於逸樂同能否知足常樂的問題，現實一d，你冇樓，如果我問你有冇樓，你只能答冇，你心情如何，假如你返工40/hr，一世唔洗指意買想要嘅野，係咪想死。
現實係:
唔係個個都賺到錢
唔係個個都放得底心魔
所以人會迷茫，迷失，這是理所當然且容易發生，所以這是人類的特性。

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄1c)

G:
如果你逃脫失敗被擒，會發生什麼事？

Y:
哦，很可能被押入集中營。或者，視乎情況，在KGB某些官僚手上，甚至可能被處死（這是正常做法），當然，不是公開的。不管如何，都會是我叛逃的最終下場。

G:
那麼，你是什麼時候進入美國的？

Y:
1970年，向雅典的CIA匯報了大約六個月後。大概也有FBI吧，他們讓我先去德國，然後去加拿大。那是我的個人決定；我不得不改變自己的身份，以保護我在蘇聯的家人和朋友。我有點不安，因知道蘇聯KGB和美國體系內的一些雙重特工可能都在追捕我。所以我想盡可能在遠方安頓下來。我要求CIA給我一個新的身份，讓我自己離去。最後我在加拿大定居。我曾是個學生；我轉換了許多份工作，從農場幫傭和洗衣卡車司機到加拿大廣播公司在蒙特利爾的語言教練和廣播員。

G:
你有沒有試過生命受到威脅或其他不愉快的事情......？

Y:
有。大概五年後，KGB終於發現我正在為加拿大廣播公司(CBC)工作。我犯了一個很大的錯誤。我開始為CBC的海外廣播服務工作，這個廣播服務類似於美國之音，但是利用俄語。蘇聯的監控部門會收集每一把聲音 - 每個播音員的身份都會被發現 - 想當然耳，經過五年的時間，他們發現我不是Tomas David Schuman(編按：Y先生化名)，我是Yuri Alexandrovich Bezmenov。這個發現破壞了加拿大和蘇聯之間的微妙關係；蘇聯大使亞歷山大·雅科夫列夫（Aleksandr Yakovlev）一邊無所不用其極般詆毀我，一邊向皮埃爾特魯多(編按：Pierre Trudeau，加拿大總理，也是現任總理的父親)抱怨，而後者在對抗社會主義方面態度一直不夠強硬。當時CBC的管理層表現得非常奇怪、懦弱，所作所為不像加拿大這獨立國家的代表。他們聽取了蘇聯大使給出的每一個建議，他們開始進行可恥的調查，分析我的廣播內容。果然，他們發現我的一些陳述可能......會冒犯蘇聯政治局。所以我不得不離開我的工作。

當然還有隱晦式的恐嚇：他們會說＂請小心過馬路，因為，你知道，魁北克省的交通非常繁忙。＂幸運的是，我很了解KGB的心理戰術和邏輯；我從不允許自己被嚇倒。這是最糟糕的事情。這是他們最期待的：一個叛逃者受到威嚇。一旦他們發現你害怕，他們會繼續接踵而來，然後最終你要麼完全放棄並為他們工作；或者他們解決掉或抵消了你所帶來的威脅；但是他們對我所做的並沒有成功。因為我頑固地為加拿大廣播公司工作，為了回應他們的恐嚇，我說，＂這是一個自由的國家，我和你一樣自由，我也可以駕車開得很快，在加拿大還沒有建立槍支管制，我在地下室裡放了幾把性能良好的霰彈槍，所以歡迎你有一天帶著你的卡拉什尼科夫衝鋒槍來探望我。＂

顯然恐嚇沒有成功。所以他們嘗試了另一種不同的方法：針對另一層面－－加拿大官僚機構層面。

G:
在那個層面上他們很成功。

Y:
在機構層面上他們很成功。在個人層面上，他們卻失敗了。

（翻譯未完待續）

罕有高質post

同感

但
香港人要團結

屍徒華正仆街

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄1d)

G:
Y先生從蘇聯帶走的一系列相片，我認為現在是觀看相片的好時機。

Y:
這是一系列相片，一些來自我的家庭相冊，其中一些是我從蘇聯大使館偷偷帶走，還有一些是由大眾媒體中複製得來。我經常展示相片來證明自己是叛逃者。

這是我的故鄉Mytishchi的照片，位於莫斯科以北約20英里處。在中央廣場上有一尊列寧同志的雕像。

我7歲時，在斯大林同志的雕像下，向世界各國人民伸出友好之手。在當時，我仍是一個滿懷理想的年輕共產主義者，我相信會有更好的將來；但我慢慢意識到體系的腐敗，這些意識形態都是假的。關於蘇聯先進農業的宣傳根本不符合現實，當他們談論農作物豐收可是商店裡頭卻沒有食物，那一定有些不對勁。

我父親(圖中左邊)是蘇聯軍隊總參謀長；他曾任陸軍檢察官駐紮在蒙古、古巴和東歐國家。如果他今天還活著，他很可能會在尼加拉瓜、安哥拉和世界其他許多地方檢閱蘇聯軍隊。幸運的是，他沒有活著看到恥辱，因為他內心深處是俄羅斯愛國者；他不認同蘇聯擴大軍事力量的想法，特別是在我們不受歡迎的地區。

與許多其他軍官不同，他直接向國防部長報告，繞過KGB和外交部門。換句話說，他是一位值得信賴的軍事專材，而且我的印像是，像我父親這類型的人比起克里姆林宮的官僚更偏向溫和或懷柔的手段。當美國大眾媒體將蘇聯軍隊描述為五角大樓的潛在對手時，我只是一笑置之，因為我比他們更清楚明白。我知道蘇維埃政權結構中最危險的部分根本不是軍事部門；若果由軍隊掌權，他們將成為更明智的核裁軍談判者，接著從世界許多地方撤出蘇聯軍隊。

G:
如果共產黨或KGB的人發出軍事命令......

Y:
他們必須服從，因為他們是專業軍人。但是......你看，蘇聯的權力是由三角關係組成，黨位於高層（黨的精英及特權階級），然後軍隊和KGB在底層。他們彼此厭惡對方。三角中的共產黨官僚最令人討厭。他們是最狂妄自大。他們會挑起戰爭 - 我不會感到驚訝 - 但軍隊不會。因為軍隊知道什麼是戰爭，至少我的父親知道。

這是我在東方語言學院入口處拍攝的照片。它是莫斯科國立大學的一部分。我畢業於1963年，我......

G:
對不起。你是哪一個？

Y:
我在右邊。在左邊是我的同學瓦迪姆斯米爾諾夫，後來他成為蘇聯共產黨中央委員會的一名黨官(Apparatchik)。

G:
什麼是黨官(Apparatchik)？

Y:
這是一個職級，像大英帝國的公務員，一個永不會被解僱的人；他會在內部呆著。他可能不會升得太高，但他是一個可靠的官僚，他將永遠留在那裡。

我不僅學習語言，還學習歷史、文學，甚至音樂。 這張照片中我正試圖學習如何演奏印度樂器。

大學二年級時，我甚至裝扮成印度人。

G:
真的不錯。

Y:
嗯。實際上，大學的導師強烈鼓勵我們這樣做，因為畢業生之後會被聘為外交官、外國記者或間諜。

作為一名蘇聯學生，我投身哈薩克斯坦收割穀物的“志願服務”。這是蘇維埃政府的農業謬誤，當然我沒有選擇的權利。共產黨從“聖經”借來的座右銘說：“那些不工作的人，不得吃飯”，你可以看到我在吃飯，因此我必須工作，你可以看到我對它的滿意程度。

我接受了多種體能和軍事訓練，

包括莫斯科郊區的軍事遊戲；在這裡，我們於 [阿爾漢格爾斯克？]地區巡迴演出。

在學校訓練結束時，我被KGB招募。這張照片就是在那一天拍攝的，你可以看到我當時有多高興。

（翻譯未完待續）

譯咗兩日先譯完Part1；Part２啲對話先開始入正題。

樓主，差唔多要準備開新 post 喇

對話好好睇

我都試過呢種情緒，好想乜9都唔理，然後又好期待奇蹟出現

人係好易鑽牛角尖，我自己會試下抽身d去睇件事同專注係呢一刻自己要做d咩，少d去諗結果，唔好俾自己太灰or太樂觀

其實有冇需要呢?
我每日都有一個新post，講唔同嘅嘢
新post有舊post嘅Google Doc archive

如果呢個post爆，你哋又想繼續討論同一樣嘅話，你哋自己開個新囉

你地估六七十年代歐美嚴重左傾反越戰，係咪蘇共發巧操縱結果？

同你其他 post 比較，好似依個 post 特別多人留意到同正評
我驚延續唔到落去咋

因為呢個最譁眾取寵，最標題黨

點解你哋要逼我用返啲政治宣傳伎倆先肯畀心機聽

某程度係，但係越戰最大問題係美國本身個向內propaganda做得柒到離譜...

你冇喺依個 post 放你啲新 post 嘅 link?
冇嘅話起碼會少咗一堆人搵你嘅其他 post

冇呀... 依家貼返。
好，搶眼伎倆101，紅色大字：

開 咗 新 帖 啦 ！
咗
新
帖
啦
！

【操縱思想系列】「不了，咁你做過啲咩，sad but true」：Thought-terminating cliche 終止思想嘅諺語

【分化伎倆理論】廢老vs廢青，有樓vs冇樓，港女vs港男：文化馬克思式分而治之Cultural Marxist divide and rule

所有舊post，同埋各會員嘅contribution，將會upload到以下Google Drive:

勁似電視劇啲搞破壞角色

警世post

Yuri is the master

好想睇落去！巴打加油！

強Post留名，多謝樓主，希望多啲人睇到

范國威share左

唔係呀話
有冇screenshot

佢做乜share我嚟個港獨人士嘅post

屌你老母la
笵國威
有會不開，鳩叫，鳩抗爭

議事質素差劣
我屌你，咒你死全家

我一直相信
“
Civilisation had too many rules for me ,so did my best to rewrite them
“——Bill Cosby
社會比左好多定義我地 好多野其實我地可以think outside the box and ACTION!
樓主 支持你！多謝你講出來幫其他人！

港豬最好死鳩哂
反正豬用來劏

當你發現身邊愈黎愈多大6狗做你上司又好 食飯行街又好 就知唔對路 啲大6狗係大6考

yeah ,challenge success
但好可惜
未能有思想能折服我的想法
咁只好唔出聲，默默推post

慢慢黎, 一步步解決
邊個share都無所謂
先制止左呢一樣, 點醒更多人先

推下先，希望多啲巴打絲打睇埋佢

遲啲覆你啦

你唔撚洗jer住我啦，
我唔會同你嘈，你話我冇point又好咩都好，
何況我扣你啲咩帽子呀，
話你扯開話題又扣帽子呀？
的確個po重點唔係討論肥絲同正字，
正字呢樣野只屬主題部分，
況且上面高學歷巴要講都講左，
你唔明唔知係你坐住個腦定有心剩係睇啲想睇ge野
同埋得你係到斟酌住呢樣黎講，
話你騎劫個post又扣你帽子呀？

話唔會同我嘈又回我post, 叫番我入黎
話正字屬主題部分，又話我離題
真係唔知邊個坐住個腦

況且少數人講既就錯，唔可以講，
大部分人討論就係啱？

無知如我既人都揾到咁多位入你，
你係咪應該反省吓自己啲邏輯思考？

btw我見有幾個巴打叫我都唔好講肥絲，
而樓主都冇再回我，
所以我之後都冇回過post.

如果你真係唔想我回post,
就唔好回我啦

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄2a)

Y:
每一位蘇聯學生，都必須接受各項體能和軍事訓練以及民防訓練。那與美國幾乎不存在民防的情況不同；無論其主要科目為何，每個學生都必須接受為期四年的軍事和民防培訓。上圖中，你可以看到我和一群學生參與莫斯科附近的一場“戰爭遊戲”。當然，他們的目的是準備一支龐大的蘇聯後備軍。每個學生都必須以少尉的身份畢業。而我被分派到行政和軍事情報局。

我第一個任務是蘇聯經濟援助小組的翻譯，在印度比哈爾邦和古吉拉特邦建立煉油廠。那時我仍然充滿理想，天真地相信我所做的事情有助於國家之間的理解與合作。我花了很多年才意識到，我們為印度帶來的是一種新型的殖民主義，比人類歷史上的任何殖民主義和帝國主義更具壓迫性和剝削性。但當時我仍然覺得，也許它不是那麼糟糕，未來將會更好。我甚至試圖實現馬克思主義的格言：“所有國家的無產階級團結起來！”

我試著和一個漂亮的印度女孩在一起。事實上，我對印度文化，對這個國家的家庭生活非常著迷。但共產黨顯然對我的人生有著不同的計劃，所以我不得不娶這個美麗的俄羅斯姑娘：

在職業生涯中，我結了三次婚。這些婚姻大多是根據人事部建議提供的＂便利婚姻＂。這是蘇聯的正常做法。當蘇聯公民被分配到外國工作時，他必須結婚，要麼將他的家庭作為人質留在蘇聯，要麼就像我的便利婚姻一樣，以便丈夫和妻子互相監察對方。這是為了防止我們受到“腐朽的帝國主義或資本主義思想”污染。事實上，我非常討厭那個女孩，所以我回到莫斯科的那一刻就立即離婚了，我後來結了第二次婚。

完成印度的首個任務之後，我被擢升為公共關係官員。你可以在這裡(上圖)看到我，翻譯蘇聯老闆的演講......

G:
你在右邊？

Y:
是的。那時候是巴拉尼的比哈爾煉油廠的開幕禮。

（翻譯未完待續）

譯到結婚嗰段，真係忍唔住

1001 係咪要重開？

我唔知個自動沉嘅上限係咩

重開我就足本重貼對談翻譯內容。

你錯唔晒
但紅大字嘩眾取寵真係好L眼冤
郁下就斷言話人圍爐取暖，難道唔buy你既都係圍緊爐咩？

呢番言論同近日台灣網民經常話人：「鍵盤法官」、「鍵盤拯救孩」、「鍵盤XXX」一樣
即係係唔係都要貶
齋破壞無健設
貶完世界係咪美好左？
再推遠啲講，同睇馬唔講得馬有咩分別

冇用洗乜搵班柒頭鍵盤反港獨？
用實事出坦克車吖嘛中央

推推

推一推

1984年G. Edward Griffin與Yuri Bezmenov的對談 (翻譯節錄2b)

回到莫斯科後，我立即被Novosti 新聞社招募，這是KGB宣傳和顛覆意識形態的地下情報單位。 Novosti裡頭 75％的員工都是KGB出身。其餘的25％，像我這般，是被指派到特定任務的特派員。以下，你可以看到我和莫斯科盧蒙巴友誼大學的學生交談。

這是一所由KGB和中央委員會直接掌控的龐大學校，教育和挑選未來“民族解放運動”的領導人，

這是一群來自盧蒙巴的學生。他們看起來根本不像學生；他們看起來更像軍人，而這才是他們的本質。他們被派往所屬國家成為的“民族解放運動”的領導人，換句話說，就是國際恐怖主義組織的領導人。

當我為Novosti 新聞社工作時，經常陪同所謂的“進步知識分子”：作家、記者、出版商、教師和大學教授。

相片中你可以看到克里姆林宮，我是左邊的第二個，被一群巴基斯坦和印度的知識分子圍著。他們大多數都假裝不知道自己正為蘇維埃政府和KGB工作。他們偽裝成貴賓的樣子，以為政府看重學問和知識因而優待他們。可是對我們來說，他們只是一群政治妓女(編按：原文為Political Prostitutes) ，是各種宣傳和顛覆任務的工具。

因此，你可以看到我左邊的高階同僚臉上沒有任何尊重，而我則面露疑惑的微笑，典型KGB的諷刺笑容，等待著另一批意識形態洗腦的受害者。

（翻譯未完待續）

終於開始入正題啦！

你好畀心機

我集合哂係Google Drive:

遲啲呢個post開#2嘅時候，你係咪想講多啲呢個訪問？

我本來想翻譯哂，修訂完先一次過Save上Google Drive。不過按照呢個速度，至少仲要兩星期。

呢篇對談有好多發人深省嘅地方，巴打可以開＃2，續啲講解。

其實中共大敵就係一啲會諗野或者知識份子
從古至今打杖一定係先殺讀書人，教師，醫生等知識份子
所以大家務必渲染身邊嘅人成為一個有思考嘅人
力量一大就離成功不遠

同意用番同一條題開#2
我認為呢個post 仲可以發揮一定影響力

整合好開新post
呢類post要長期係到辟邪